<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[yokowinds' blog]]></title>
  <link href="http://yokowinds.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yokowinds.github.io/"/>
  <updated>2016-03-20T16:26:10+08:00</updated>
  <id>http://yokowinds.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[yokowinds]]></name>
    <email><![CDATA[chayatou@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2015 summarize]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2016/03/20/2015-summarize/"/>
    <updated>2016-03-20T16:21:03+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2016/03/20/2015-summarize</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2016年都过去六分之一了才做去年总结是不是有点太拖延了。我自己都觉得不好意思，但为了这项已经延续8年的传统，还是腆着脸写下来了。</p>

<p>先回顾下2015年个人目标达成的情况：
1. 阅读25本书（精读，而且要有笔记，减少小说类摄取）[未达成，全年阅读30本，但有20本是小说]
2. 身体机能提升（体脂率控制到21%以下）[达成，整个夏天坚持运动，体重控制在52无反弹，补充照片]
3. 长途旅行一次，回家探亲两次以上[达成]
4. ukulele达到弹唱水平[未达成]
5. 博客文章12篇，同时整理社交网站发布信息，更有效运用这些工具[未完成，只发布4篇]</p>

<p>从结果上看，还是老毛病，做事虎头蛇尾，三分热度之后兴趣就转移了。
2月到4月，兴趣在英语学习，在VIPABC花了2万买的课程，只上了三分之一，上课的效果还不错，从L3上升到L6，但没坚持下来。
5月到7月，兴趣在健身，每天晚上跑步，体质有改善。
7月之后就是备孕了，终于在10月份成功怀上猴宝宝。算是全年最高兴的事情吧。</p>

<p>总结篇：</p>

<ul>
<li><p>思想</p>

<p>   今年最大的感触居然是“轮回”。不太好描述，说下原因： 一是偶然翻看自己过去日志，发现关注点就是那几个，这么多年过去了有点“无限循环”的感觉。二是跟父母相处的时候，发现自己的个性、习惯与他们惊人相似，而且是潜意识不自觉地相似，想到我自己的孩子也是如此循环下去而不自知，有点可怕。人生那么短，如果还是在原地循环是件多么悲凉的事情。三是发现几乎大部分在人生各阶段做的事情、关注的话题、追求的事情都大同小异，仿佛是泯泯之中注定要这么做一样，是跟中国国情有关么我不知道，对于凡是追求跟别人不一样的我来说，内心有点着急。所以什么“岁月静好”这种屁话，从今后彻底抛弃，要尽自己最大努力去折腾、去创造、去体验、去争取，不要踏上轮回之路，不要沦为一个没有故事、没有个性、被时间鞭打而不自知的一个老人。</p></li>
<li><p>旅行</p>

<p>   在新居住的很舒服，越来越宅了，如果不是我那躁动的性格，估计今年又要窝一年了。在我强烈push下，促成了两次旅行：短途去了宁波，三天时间拍照无数，看着照片比去年状态好一点。长途旅行去了南澳岛，怀孕4个月的时候去的，毕竟要抓紧最后的狂欢机会。五一回老家的时候跟老姐去了灵山，拜老娘娘许愿要个猴宝宝，灵验了，明年要回去还愿。在拜访小姑和表哥的时候，顺便去了上海外海，来这么久，第一次看到上海的海。因为庆仔的办公地点换到了人民广场，于是周末老去浦西玩，休闲时间比往常多。
   但每次旅行，几乎都是我在安排，庆对“休假”一直抵触，他总是无法放松，旅行在他看来，跟浪费时间是一个性质。所以每次都是出发前被他强大的压力笼罩，被他指责”什么事都包办“， 他自个生闷气。结果旅行回来后他心情变很好，everytime！有时候我都想抛弃他自个旅行了。春节回他家也是我强烈要求，在最后时刻订上了机票，回去交流的内容很值得，跟家人亲密度增加，但。。。说服他回去费老大劲了。这点我很不满意，希望新的一年能所有改善。</p></li>
<li><p>阅读</p>

<p>   今年可以称作”小说年“了，总阅读30本书，20本是小说，三体123、东野圭吾的代表作集合、明朝那些事儿全集… 阅读量是够了，但跟原计划的清单完全对不上。我也太随性了，新的一年要严格按照书单来阅读。印象最深的几本书：小说类：《无声告白》强烈推荐，对自身个体和父母关系有新的认识。《一个人的朝圣》适合结婚5年以上人群阅读，我是两晚上读完了，看到半夜痛哭流涕。《三体》打开了宇宙认知的另一扇门，从此看星空的眼光再不一样了。社科类：《只有医生知道》，在备孕期间阅读的，看完真是对所有妈妈深感钦佩，女人这辈子不容易，各种病痛会伴随生育而来，而且都是极其凶险的，太可怕了。孕妇就不要看了，太惊悚。另外，推荐东野圭吾的所有小说，我从来不知道推理小说还能这样写：一开始就知道谁是罪犯，但你就是忍不住看下去。而且情感捕捉细腻，《秘密》《白夜行》《嫌疑人X的献身》都是催泪大作。</p></li>
<li><p>职场</p>

<p>   动荡的一年，直接主管调岗，团队老同事相继离职，有点树倒猢狲的味道。我还是坚持下来了，但境遇不好，直接汇报给大老板，但他人在杭州、管理几百人的团队，真心没时间理我。面谈的时候印象还可以，但我自己做事情来总是觉得尴尬。发现隔壁主管更尴尬，不懂技术更要硬撑，年纪一大把了还这么辛苦，我也觉得没什么委屈了。上半年出差非常多，跟杭州总部关系弄得挺好。10月份怀孕之后把手头工作交接了一大部分给其他人分担，我自己轻松愉快很多。每天上午回复重要邮件、组织会议，下午就弄弄项目的事情，算是有条理。但长远看来这么发展肯定不行，把孕期度过之后要考虑清楚未来怎么弄。
   参加了全球项目管理大会，见识了很多业界牛人。</p></li>
<li><p>家庭</p>

<p>   与家人在一起的时间比去年多，5月份回去玩了一周，11月份家人来上海玩了1个月，带他们去了几个著名景点，顺带老爸看了失眠症。庆仔的兴趣爱好今年突飞猛进，买了新的模型和各种喷模工具，弄得有模有样，而且固定周六早上一般都在拼装模型。买了PS 4和大量游戏，本来我挺有兴趣的，感觉GTA和NFS适合我，但因为技艺不精，逐渐放弃了，就剩下庆仔一个人玩。怀孕之后他改变了很多，做事情效率提升了，家庭日常杂物主动分担起来，还布置了我的小卧室，尽量让家里舒适整洁， 每天下班回来先陪我散步和聊天，周末带我出去晒太阳，这点还是很满意的。唯一让我焦虑的是，他对小孩的事情太重视了，总觉得我吃得太少、熬夜、或者睡觉会压着肚子… 这以后肯定是个溺爱孩子的人，要注意引导。
   父母搬进了新居，通过照片看了还不错，老妈一手承办，累够呛。但让我担心的是，他们身体逐渐开始出现各种毛病，老爸的一句话我印象深刻：以前体检基本检不出来什么，现在每年体检报告都有些新毛病出来。虽然身体状况频出，但老妈的心态还是壮年的时候，对我和老姐还是对待小孩子一样，事事都要操心。夏天回去的时候，老妈硬是搬着梯子，爬上樱桃树给我摘了一斤自己种的樱桃，说让我尝尝，怎么拦都拦不住。
   与两家老人的沟通上有了突飞猛进的进展，之前他们一直把我们当小屁孩，什么家庭矛盾或者心事都不告诉，总是把最好的一面呈现给我们，但今年的几次沟通，能深深感到他们心里的焦虑，很多话也摊开了说，有压力一起分担，这种感觉挺好的。</p></li>
</ul>


<p>展望篇：
2016年是小家庭迎来新成员的第一年，希望小宝宝对我和庆的生活不会带来太大冲击，毕竟我对目前的状态挺满意。希望父母身体不再继续恶化，能与我一起过好充实的2016年。
年度目标的选择上：</p>

<ul>
<li>雷打不动的每年25本书，已成为习惯了</li>
<li>坚持锻炼，顺利度过孕期和产期</li>
<li>产后不松懈，调整心态，按时回到职场</li>
<li>UKULELE捡起来，至少能弹唱一首歌曲</li>
<li>用潇洒姐的365笔记本记录下生活点滴</li>
<li>注意力训练，不能因为小宝宝就换上“一孕傻三年”的症状ß</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[angry elephent]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/08/angry-elephent/"/>
    <updated>2015-11-08T10:39:30+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/08/angry-elephent</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“人生没有take two“]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/07/about-time/"/>
    <updated>2015-11-07T16:19:45+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/07/about-time</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看了部英国片子《ABOUT TIME》，编剧曾写过《NODDING HILL》和《LOVE ACTUALLY》，都是爱情喜剧，合我胃口。</p>

<blockquote><p> 男主角在21岁的时候被告知，家族男丁有超能力，可以TIME TRAVLE。于是男主角开始利用时光旅行修正“不完美的时刻“。  <br/>
 父亲在弥留时说，他能开心过一生的秘诀在于，每天醒来度过24小时，再在晚上逆转时光，重新过这一天。<br/>
 但这TAKE TWO 的第二次机会，要好好把握，仔细去品味每分钟。
在老父亲去世后，男主角利用TIME TRAVLE度过了一段快乐的时光，  包括时常回到过去陪老父亲打乒乓球。但妻子怀孕之后，这个方法失效了。他无比失望回到现实，却发现看待事物的眼光发生了变化&hellip;  “</p></blockquote>

<p>  每个人都有这样的经历：一时冲动说了不该说的话，不该做的事，追忆起来后悔莫及，心想当时我一定是脑子进水了才这样。为什么？因为没有意识到当下的‘我’做什么事情都会对未来的‘我’有影响。用时光旅行修正不完美，就是未来的我觉醒了，带着愤怒去找过去的‘我’评理。</p>

<p>  如果有另一个我，能在做任何决策之前推演一遍后果就好了。</p>

<p>我希望自己拥有男主角的那种经历，当发现自己有能力修正过去的时候，才意识到要不断完善自己的所有活动。而一旦超能力消失，看这个世界的眼光又有了一层新的含义：我已无法重来，所以万事都要三思。认真过每一天，因为你知道没有机会回头了。我把三思后行的状态称作：有脑状态。</p>

<p>当然，如果觉得太累，那就洒脱一点，人生不完美又如何，只要是自己做出的决定，勇敢承受后果，然后或轰轰烈烈或安静淡然地度过一生，也是挺好的。</p>

<p>影片豆瓣地址：[<a href="http://movie.douban.com/subject/10577869/">http://movie.douban.com/subject/10577869/</a>]</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“学霸”]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/05/curve-wrecker/"/>
    <updated>2015-11-05T20:37:27+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/05/curve-wrecker</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>学霸是我对小区门口单元2楼小姑娘的戏称。</p>

<p>  喊她学霸是有原因的。我在这个小区住了一年半，无论春夏秋冬白昼黑夜，每次路过小区门口抬头准能看到她俯身低头在书桌前学习。看样子是初中生，厚厚的镜片，微胖的脸蛋儿，有点不符合年纪的成熟感。</p>

<p>  在中国教育大环境下埋头学习也司空见惯，但学霸真正引起我兴趣的，是她的父母。每次抬头看过去，都是学霸一个人在书房，父母在客厅，原谅落地窗隐秘性不好，客厅电视上播放的什么内容都一清二楚。大部分时间她父母在看抗日神剧，有时候是综艺搞笑节目，有时候是新闻联播。我经不住在想，是什么样的意志力让这个小姑娘忍受得了客厅中的娱乐诱惑，独自一人在书房对抗整个世界。</p>

<p>她是自己主动过去把房门关掉的吗，她心中是有很明确的未来目标吗，她又是怎样看待外面电视机前的父母的，她父母又是有什么办法让小姑娘安安静静呆在书房中的呢？</p>

<p>我回想起自己的初中年代。当时家里环境可以用‘战火连天’来形容。那时候网吧刚刚兴起，在我上学必经之路上就有一个，于是每天早中晚吃完饭就去那里呆着，qq上不断认识陌生人天南海北的聊倒也开心。父母不乐意了，软的硬的手段都用过，没办法，最后老妈写了一封催人泪下的信给我，那是我经历的第一次人生洗礼，升华之后没让父母操心过，考上了重点高中。但其实内心还是很挣扎的：我不想成为书呆子，书呆子有几个特点，丑＋没朋友＋没时间玩＋永远很严肃，感觉傻傻的。但一想到那封信，就又乖乖滚去学习了。只是偶尔也会跟小混子们一起玩耍，偷偷抽个烟唱个卡拉OK啥的，算是短暂的解脱。</p>

<p>现在工作已经七八年了，虽然早已离开学校，但仍然有让我很冲击的时候。上次去例行体检，对面坐了一个姑娘，年纪应该27左右，微胖，带眼镜，穿着皱巴巴的黑裤子和紫色的运动衫，手里拿着一本快被翻烂了的‘高效能人士的7个习惯’，趁着排队的间隙翻看两页。我又想到了书呆子这个词。我在别人眼中是什么样子？精神世界是自己的，物质世界是给别人看的。我不禁在想：精神世界丰富会导致忽略物质世界么，物质世界过于丰富会导致不想要精神世界么？</p>

<p>想来想去没想清楚，但肯定的一点是：我实在不想成为对面的女孩，我的小孩也不会成为2单元的学霸。有远大的目标和超强意志力是个好事情，但自己眼中的我，和别人眼中的我，要一样好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“Program”]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/03/%E7%A8%8B%E5%BA%8F/"/>
    <updated>2015-11-03T22:51:57+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/03/程序</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>相信每个爱美的女人都希望自己有个无穷大的衣柜。我的衣柜已经快超负荷了，但仍然制止不了我买衣服的冲动。主要原因是根本不知道我衣服到底有多少，所以总是感觉缺一件。4月份换季的时候，我从柜顶上翻出所有夏天的衣服，发现很多竟然是买了就忘记穿。于是我突发奇想，我要建立个人衣服管理平台，不仅录入我所有的衣服信息，还需要给每件衣服打上tag，帮助日常搭配。酝酿了一周，我就动手做了。</p>


<p>最近正好换了mac air，于是编码环境就从ubuntu迁移到mac os 。 选用的是 python＋django＋mysql 。 搭建环境过程中各种诡异问题，折腾两个星期后，我的closet就开始正式“系分”了。</p>


<p>在django中写好模型对象，框架就会自动帮你建立好数据库存储。</p>


<p>clothes对象有如下属性： 颜色 &nbsp;穿衣季节 &nbsp;材质 &nbsp;类别 &nbsp;新旧 &nbsp;标签 &nbsp;照片 &nbsp;最后修改时间 </p>


<p><img id="248C35E3A10D8C2C4FE0FA56A0470678"></p>


<p>这周只是把数据库和后台管理整起来了，基本增／删／改／查已满足。前台页面目前只是照片的堆砌，后面几周继续完善。feature to go：</p>


<p>1. 瀑布式浏览。 开打默认式当下这个季节的所有衣服图片展示。经常看看，防止有些衣服丢衣柜里忘记穿。</p>


<p>2. 按照季节／tag／颜色等分类浏览</p>


<p>3. 自动搭配功能。按照一定的规则，比如浅色上衣＋深色下衣等，系统随机搭配出今天要穿的衣服。</p>


<p>4. 根据对衣服的喜欢程度，可以设置衣服在随机搭配中出现的频率。初步想法是给不同衣服不同的权重值。</p>


<p>5. 手机拍照自动上传图片到服务器功能｛这个纯属yy，有时间就完善下｝</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>－－－－未完</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;待续－－－－</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“Me and Mrs.Jones”]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/03/hello-world/"/>
    <updated>2015-11-03T22:51:57+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/03/hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Me and Mrs. Jones,<br/>
we got a thing going on,<br/>
We both know that it&rsquo;s wrong<br/>
But it&rsquo;s much too strong to let it cool down now.<br/>
We meet ev'ry day at the same cafe,<br/>
Six-thirty I know she&rsquo;ll be there,<br/>
Holding hands, making all kinds of plans</p>

<p>While the jukebox plays our favorite song.<br/>
Me and Mrs., Mrs. Jones, Mrs. Jones, Mrs. Jones,<br/>
Mrs. Jones got a thing going on,<br/>
We both know that it&rsquo;s wrong,<br/>
But it&rsquo;s much too strong to let it cool down now.
We gotta be extra careful that we don&rsquo;t build our hopes too high
Cause she&rsquo;s got her own obligations and so do I,
Me, me and Mrs., Mrs. Jones, Mrs. Jones, Mrs. Jones,
Mrs. Jones got a thing going on,
We both know that it&rsquo;s wrong,
But it&rsquo;s much too strong to let it cool down now.
Well, it&rsquo;s time for us to be leaving,
Iit hurts so much, it hurts so much inside,
Now she&rsquo;ll go her way and I&rsquo;ll go mine,
But tomorrow we&rsquo;ll meet the same place, the same time.
Me and Mrs. Jones, Mrs. Jones, Mrs. Jones.
we got a thing going on
We gotta be extra careful that we can&rsquo;t build our hopes too high
I want meet and talk with you at the same place,
at the same caffe,at the same time
and we gonna hold hands like we used to
we gonna talk it over,talk it over
we know,they know and you know and I know it&rsquo;s wrong</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生如夏花还是寂静如冬]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/09/22/40068793957/"/>
    <updated>2015-09-22T23:06:13+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/09/22/40068793957</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><span>我们常常痛感生活的艰辛与沉重，无数次目睹了生命在各种重压下的扭曲和变形，平凡一时成了人们最真切的渴望。但是我们却不经意间遗漏了另外的一种恐惧——没有期待、无需付出的平静，其实是在消耗生命的活力与精神。 ——米兰·昆德拉(photo by Bronek Kozka) </span><br></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的盖洛普“优势识别器”测试证书]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/07/23/40066645410/"/>
    <updated>2015-07-23T21:24:56+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/07/23/40066645410</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>The Gallup Organization 多年的研究表明，效率最高的人往往是那些非常了解自己的优势和行为的人。 这些人最擅长通过制定策略来满足日常生活、职业发展以及家庭的需求，甚至可能达到更高的水平。</p>


<p>回顾您所拥有的知识和技能可以让您对自己的能力有一个基本的认识，但是了解自己的天赋将会切切实实地揭示您始终成功的核心原因。</p>


<p>您的“标志主题”报告中包括 5 项您最出众的天赋主题，它们按照您在 StrengthsFinder 中的测试结果进行排序。 在您所测评的 34 个主题当中，这些主题排在前五位</p>


<p>您的标志主题对于最大限度地发挥那些有助于您成功的天赋来说至关重要。 通过关注您的各个标志主题并加以综合考虑，您可以确定自己的特长、把它们培养成自己的优势，同时在保持连续近乎完美的业绩的过程中享受个人及事业成功的喜悦。</p>


<p><br></p>


<p>&nbsp;</p>


<p><span></span></p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><h2><strong>战 略</strong></h2></li></ul>


<p>战 略 主 题 使 你 能 够 透 过 日 常 琐 碎 ， 寻 找 前 进 的 捷 径 。 它 不 是 一 种 可 以 教 授 的 技 能 ， 而 是 一 种 与 众 不 同 的 思 维 方 式 ， 一 种 独 特 的 世 界 观 。有 了 这 种 世 界 观 ，当 别 人 被 复 杂 的 事 物 所 迷 惑 时 ， 你 却 能 识 别 其 中 的 规 律 。 你 将 规 律 牢 记 在 心 ，尝 试 各 种 不 同 的 方 案 ， 不 断 问 自 己 “ 如 果 发 生 这 种 情 况 会 怎 样 ？ 如 果 发 生 那 种 情 况 会 怎 样 ？ ” 这 些 不 断 出 现 的 问 题 帮 助 你 预 防 不 测 。 如 此 你 便 能 够 精 确 判 断 潜 在 的 障 碍 。 你 看 清 各 条 路 径 的 走 向 ， 就 能 进 行 筛 选 。 你 筛 去 死 路 。 你 筛 去 直 通 屏 障 的 路 线 。 你 筛 去 通 往 混 乱 和 迷 茫的 路 线 。 你 不 断 筛 选 ， 直 到 你 选 定 一 条 路 线 - 这 就 是 你 的 战 略 。 有 了 战 略 武 装 ， 你 开 始 出 击 。 这 就 是 你 的 战 略 主 题 的 运 作 模 式 ： “ 倘 若 ...... 会 怎 样 ？”筛 选 ， 出 击 。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><h2><strong>适 应</strong></h2></li></ul>


<p>你 生 活 在 当 前 。 你 不 把 未 来 视 为 固 定 的 目 的 地 。 相 反 ， 你 认 为 未 来 是 你 在 现 有 选 择 的 基 础 上 创 造 出 来 的 。 因 此 ， 你 通 过 选 择 逐 一 发 现 你 的 未 来 。 这 并 不 意 味 着 你 没 有 计 划 。 你 很 可 能 有 。 但 你 的 适 应 主 题 使 你 能 够 自 愿 地 对 眼 前 需 求 作 出 反 应 ， 即 使 此 举 使 你 偏 离 原 有 计 划 。 你 与 有 的 人 不 同 ， 并 不 讨 厌 突 如 其 来 的 要 求 或 出 乎 意 料 的 曲 折 。 你 对 此 有 料 在 先 。 它 们 是 不 可 避 免 的 。 事 实 上 ， 在 某 种 意 义 上 ， 你 期 待 它 们 发 生 。 你 本 质 上 是 一 个 非 常 灵 活 的 人 ， 即 使 工 作 的 不 同 需 求 把 你 东 拉 西 扯 ， 你 仍 能 保 持 高 效 率 。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><h2><strong>统 率</strong></h2></li></ul>


<p>强 烈 的 统 率 主 题 促 使 你 实 施 指 挥 。 与 有 的 人 不 同 ， 你 对 将 自 己 的 观 点 强 加 于 人 并 无 不 适 。 相 反 ， 你 一 旦 形 成 观 点 ， 就 必须 与 人 分 享 。 你 一 旦 确 定 目 标 ， 就 要 用 它 来 统 一 众 人 的 思 想 ， 否 则 就 会 坐 立 不 安 。 你 不 怕 对 立 ； 相 反 ， 你 确 信 对 立 是 解 决 难 题 的 第 一 步 。 其 他 人 可 能 对 生 活 的 不 快 讳 莫 如 深 ， 你 则 感 到 必 须 陈 述 事 实 或 真 理 ， 无 论 它 们 多 么 令 人 不 快 。 你 需 要 在 人 们 之 间 扫 除 误 会 ； 因 此 ， 你 要 求 他 们 明 辨 是 非 ，开 诚 布 公 。 你 推 动 他 们 承 担 风 险 ，甚 至 会 为 此 而 逼 迫 他 们 。虽 然 有 人 会 对 此 表 示 厌 恶 ， 指 责 你 刚 愎 自 用 ， 但 他 们 又 常 常 会 自 愿 让 你 掌 舵 。 人 们 往 往 拥 戴 那 些 立 场 鲜 明 的 人 ， 那 些 确 定 方 向 ， 然 后 率 领 他 们 前 进 的 人 。 人 们 会 拥 戴 你 。 你 一 呼 百 应 。你 发 号 施 令 。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><h2><strong>追 求</strong></h2></li></ul>


<p>你 希 望 在 别 人 的 眼 中 非 同 凡 响 。 你 希 望 获 得 真 正 意 义 上 的 “ 认 可 ” 。 你 希 望 自 己 的 意 见 受 到 重 视 。 你 希 望 出 人 头 地 。 你 希 望 出 名 。 你 尤 其 希 望 别 人 了 解 和 赞 赏 你 的 独 特 优 势 。 你 渴 望 别 人 赞 扬 你 是 一 个 可 信 赖 和 专 业 化 的 成 功 人 士 。 同 样 ， 你 希 望 与 可 信 赖 和 专 业 化 的 成 功 人 士 交 往 。 如 果 他 们 不 是 这 样 ， 你 就 会 推 动 他 们 朝 此 努 力 ， 直 到 成 功 - 否 则 你 就 会 弃 他 们 而 去 。 你 天 性 独 立 ， 希 望 自 己 的 工 作 是 一 种 生 活 方 式 而 不 仅 仅 是 一 种 职 业 。 在 工 作 中 ， 你 希 望 获 得 充 分 的 自 由 - 按 你 自 己 的 方 式 做 事 的 自 由 。 你 对 自 己 的 渴 望 感 受 强 烈 并 付 诸 行 动 。 为 此 ， 你 的 生 活 中 充 斥 着 你 所 “ 需 要 ” ，“ 渴 求 ” ，或 “ 热 爱 ” 的 东 西 。 无 论 你 的 目 标 如 何 - 每 个 人 的 目 标 都 与 众 不 同 - 你 的 追 求 主 题 都 将 不 断 将 你 升 高 ， 摆 脱 平 庸， 通 往 卓 越 。 这 个 主 题 推 动 你 不 断 追 求 。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><h2><strong>审 慎</strong></h2></li></ul>


<p>你 为 人 谨 慎 ，处 世 警 觉 。 你 是 一 个 十 分 关 注 隐 私 的 人 。 你 深 知 世 事 难 测 。 表 面 上 一 切 井 井 有 条 ， 但 深 处 危 机 四 伏 。 你 并 不 否 认 这 些 危 险 ， 相 反 ， 你 把 它 们 全 部 暴 露 在 光 天 化 日 之 下 ， 逐 一 识 别 、 评 判 ， 并 最 终 消 除 。 就 此 而 言 ， 你 是 一 个 十 分 认 真 的 人 ， 你 对 生 活 的 态 度 是 有 所 保 留 的 。例 如 ， 你 喜 欢 提 前 计 划 ， 以 防 不 测 。 你 谨 慎 地 选 择 朋 友 ， 并 避 而 不 谈 私 事 。 你 避 免 过 度 赞 扬 别 人 ， 以 免 被 人 误 解 。 如 果 有 人 因 为 你 不 如 别 人 热 情 洋 溢 而 对 你 不 满 ， 那 就 随 他 的 便 。 在 你 看 来 ， 生 活 不 是 一 场 取 悦 的 竞 赛 ， 而 更 象 一 片 雷 场 。 其 他 人 如 果 愿 意 尽 可 以 不 顾 一 切 地 跑 过 去 ， 你 则 不 然 。 你 识 别 各 种 危 险 ， 判 断 其 各 自 影 响 ， 然 后 小 心 地 落 脚 ，谨 慎 前 行 。</p>


<p></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不畏将来，不念过往]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/06/02/40066430606/"/>
    <updated>2015-06-02T22:01:25+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/06/02/40066430606</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是我读灵性书籍 《a new earth》时候的一些感悟，记录下来，给备受拖延症／抑郁症／失眠症的人们。不畏将来，不念过去，让自己活在一个灵性的身体里，生命才会更通透，很多困扰你的问题换一个角度来看根本就是尘埃，人也因此平静和豁达起来。希望所有人都能早日找到自己灵性开悟的那一天。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>每个人都有“小我”，他用思维来应对外界，它时刻伺机霸占你的本体，直到全盘接收！</p>


<p>小我发作的点有很多，只有本我觉醒了，才会更快感知到小我，从警惕小我的发作（比如愤怒就是对现实不接受的小我在抗争）</p>


<p>你不是你的过去，也不需要成为想像中的未来，你就是当下，you不等于things about you！</p>


<p>关于未来，你所产生的焦虑是无意义的。因为每个“当下”组成了“未来”，如果当下没做好，未来也不会好。</p>


<p>感知你的呼吸是最基础和方便的灵修方式，每天花几个时刻去感受你的呼吸；不是“doing”，而是“being”</p>


<p>全身心的投入某事是最愉悦的（我理解是”流式体验”类似），这与通过”电视“”酒精“”药物“去麻木大脑不一样，一个是有觉知的，一个是无觉知的</p>


<p>忘记自己的身份和过往，以及过往对自己带来的情绪，才是本体的时刻。“不知道自己是谁”才最接近本我</p>


<p>接纳，顺势而为，从而享受当下。<br></p>


<p>追求设定中的未来，终有一天（就是目标达成的那天），你会迷失自我。你是被小我的欲望驱动，因而也不会过程感到享受和愉悦。 所以不要追求“我要挣到xx，我要成为xx，等我xx的一天“类似的目标，那会让你精疲力竭最终迷失自我。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[理财第二年]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/03/26/40066115827/"/>
    <updated>2015-03-26T10:36:25+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/03/26/40066115827</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><span>“正儿八经”理财已经两年了，其实第一年迷迷糊糊，主要手段是储蓄。第二才开始看些投资的书籍，在接触到复利的时候，我就暗自下决心，要把理财这个事情坚持下来，为了拥有更高质量的人生，加油吧。</span><br></p>


<p><span>先汇报下2014年各战场的收益：</span></p>


<p><span><br></span></p>


<p><span>股票 &nbsp;&nbsp;&nbsp;25%</span></p>


<p><span>基金 &nbsp;&nbsp;&nbsp;20%</span></p>


<p><span>众筹贷款 10%</span></p>


<p><span>传统理财 8%</span></p>


<p><span>安e贷 &nbsp;8.6%</span></p>


<p><span><br></span></p>


<p><span>因为我是“理财”而非“投资”，所以策略上非常保守：在股票和基金上的投入占比没超过20%，大头还是放在传统理财这里。综合总资产增值在10%左右。表现还是比较满意的。</span></p>


<p><span><br></span></p>


<p><strong><span>理财的思路：</span></strong></p>


<p><span>每月工资收入，除去房贷＋必须生活消费，剩余的钱会流向3个地方：</span></p>


<p><span>基金定投：常年持有3只股票型基金，分别是逆势操作，医疗行业，蓝筹股。</span></p>


<p><span>现金宝：是添富基金的货币基金。在余额宝出现之前，我就一直在用现金宝，所以也懒得换了，受益表现上，现金宝会稍微好一些。</span></p>


<p><span>信用卡还款：90%的消费都在使用信用卡，一来不用自己记账单，方便花费复查，二来攒信用和积分，卡的额度越高，现金流池子可以越小。</span></p>


<p><span><br></span></p>


<p><strong><span>后续会逐步转向”投资“的思路：</span></strong></p>


<p><span>我理解两者的不同是，理财以守住底线为第一要务，千万不能把本钱赔进去。投资则是有赚有赔，最好是用负债去搏更多的钱回来（跟做生意一样）。</span></p>


<p><span><br></span></p>


<p><span>投资的目标，则是追逐财富50%以上的增长（所谓翻身农奴做主人的意思）。手段上，目前可能会考虑：股市的中长线，合伙生意，不动产，艺术品收藏。 </span></p>


<p><span><br></span></p>


<p><span>可能最好入手的是股市，先设立操作规则，然后年底再来回顾结果：</span></p>


<p><span>rule 1 &nbsp;不买大盘股，不买价格在50以上的股票</span></p>


<p><span>rule 2 &nbsp;持有股票超过6个月才考虑卖出</span></p>


<p><span>rule 3 &nbsp;买卖上下限是涨80%卖出，跌20%卖出</span></p>


<p><span>rule 4 &nbsp;善用银行贷款，用杠杆</span></p>


<p><span>rule 5 &nbsp;开通创业板和美国股市账号，多市场投资</span></p>


<p>&nbsp;</p>


<p>至于其他投资渠道，时机不成熟，顺势而为吧。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于平凡的生活]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/02/28/40065997517/"/>
    <updated>2015-02-28T18:00:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/02/28/40065997517</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;工作已经是7个年头了。回顾年轻时的雄心壮志，工作7年应该已经是小有成就了，但目前看不是。现实无情的是，当你发现“99%的人注定过平凡生活”这种真相的时候，已经是而立之年了。<br></p>


<p>&nbsp;</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;我曾经看过一个非常负面的说法，即当你预感到这辈子可能无法达到什么成就的时候，就开始觉得，人生就要尽可能的去“经历”，成就什么的不重要； 观点我不认同，不过，我倒想谈谈所谓平凡人的平凡日子怎么渡过。</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;有人通过朋友圈刷存在感，有人通过购物寻找乐趣，有人皈依新的信仰，有人频繁出国观光。当遇到千篇一律、日复一日的生活时，每个人排解方式不同。</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;活得太糊涂吧，总会有那么几个夜晚，你会突然惊醒，像放电影一样回顾你的人生，想到未来也是同样的平淡，无力感万分，但第二天醒来又开始了没心没肺的小日子。</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;活得太透彻也不好，你会觉得“人间的乐趣”很俗气，很没意义，然后就走向了孤傲的极端，很多哲学家都是痛苦到自杀；</p>


<p> &nbsp;&nbsp;<strong> 我觉得比较理想状态的是“别让心委屈”</strong>。受教育的最大好处是，你可以自主选择看待事情的角度，有意识的去做些改变：</p>


<p>能从平凡生活中发现符合自己价值观的小乐趣，也能为了某个目标奋之一搏，让自己过得充实。</p>


<p>能微笑面对别人的不认同，但心里对自己的价值观特别清楚；</p>


<p>逆境时能看到转机，逆境时能看到危机，心始终是平静的；</p>


<p>别人不如我时不嘲笑， 别人超过我时不眼红，不是每件事情都争输赢；</p>


<p>不因为便宜就买东西，所有购入的物品都是能让自己满心欢喜的；</p>


<p>.....</p>


<p>所有这些原则，前提都是“我知道我的心意是怎样，我知道这个事情要不要争取，我知道结果会不会让我高兴”；假如你一方面无法正确认知自己，另一方面又羡慕别人牛逼闪闪的人生，那心灵定要大大受挫，委屈得要命，这种人生，太痛苦。</p>


<p>另外，不让心委屈跟“任性”是两码子事儿。 任性是只顾自己感受，而平衡的艺术，是让自己舒服的同时也让周围人同样舒服。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>以上这些，是在我26岁的时候对人生的一点小小思考，估计10年后的看法又不一样了，记录下来，也是我人生的小乐趣。</p>


<blockquote><p>&nbsp;</p><p>另附“负能量语录”，可能有些会duang~一下子把你砸醒， 顶不顺就自我调节一下啦：）</p><p>&nbsp;</p><ul><li><p>26岁的他辞掉工作，和朋友建了支乐队，到各民办大学演出，反响平淡。30岁钱花完了，父亲得病要很多钱。“唱完这 场就放弃，青春就到这里了。”甘肃七里河大学演唱会前，他留下眼泪说。一位女学生递上纸条：我喜欢你的歌，要坚持梦想。他把纸条攥紧决定坚持梦想。34 岁，他欠了十几万的债，父亲也病逝了。</p></li><li><p>我有一些漂亮又受过教育的姐妹，本来有机会嫁给官富二代，但很多被那些长得不错、有名校高学历、刚毕业在知名外企工作、加班到很晚还健身的男生所吸引。觉得人家上进又有潜力。五六年后，她们悔得肠子都青了。</p></li><li><p>长相不行的人，为人也未必好。只不过由于长久寂寞的折磨，有时会发疯似地对人好。</p></li><li><p>一些年轻人，通过高端消费来营造自己高端收入的形象。</p></li><li><p>很多人发现自己在钱、权、女人的问题上比不过别人，于是开始试着在道德和人生境界上做文章。</p></li><li><p>你承受的苦难并不比他人多太多，痛苦主要来自敏感和脆弱。</p></li><li><p>出身不好的限制也不光是平台问题。出身不好，说明你父母混的也不怎么样，也许你基因里就写着“不行”两个字。 所以女生们宁肯做高帅富的备胎，也不肯接受屌丝的行为，从基因上保证了人类的进步。</p></li><li><p>每次看每天都能在微博、人人、QQ上看到别人各种幸福的事情，其实大部分过的很好的人是不会在网络上炫耀的。 </p></li><li><p>只要是石头，到哪里都不会发光的。</p></li><li><p>如果你很忙，除了你真的很重要以外，更可能的原因是：你很弱，你没有什么更好的事情去做，你生活太差不得不努力来弥补，或者你装作很忙，假装自己很重要。</p></li><li><p>有些人感慨：“自己年岁不小了，还没有成熟起来。”其实你们已经成熟起来了，你们成熟起来就这样。</p></li><li><p>我发现没有任何一个煤矿工人靠挖煤又多又快当上了煤老板。</p></li><li><p>等生活中真有了生老病死这样的大事，才知道自己以前的忧伤都是狗屁。</p></li><li><p>又一天过去了。今天过得怎么样，梦想是不是更远了？</p></li><li><p>他若有魅力，你就和他出去玩；他若有钱，你就试着和他做男女朋友；他若有势，你就和他社交；他若文章写的好，你就去读；他若很CARING，你就找他倾诉；他若好心，你就找他帮忙。你是什么样的人，别人就怎么对你，没什么好奇怪的。</p></li><li><p>我不怕变成自己所厌恶的人，我怕过得还不如他们。</p></li><li><p>从前有一个一事无成的人，看正能量看多了之后有一天终于顿悟，明白正能量就是坑爹，跟传销有什么区别？还是负能量真实，能够帮助他认清现实。从此他开始看负能量，他更加深刻地认识了这个世界。然后，他还是一事无成。</p></li></ul><p>&nbsp;</p></blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014年度个人总结]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/02/27/40065991631/"/>
    <updated>2015-02-27T22:35:14+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/02/27/40065991631</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> 从大学毕业开始，就坚持每年做总结，这不是勤奋，而是希望我小小的人生中，能有那么一丝痕迹留下。虽然不能像伟大人物那样“为改变世界而生”，但在平淡的日子里，有普通人的快乐和痛苦，这些经历，我觉得每个人“普通人”都类似，所以记录下来，希望偶尔看到这些文字的人，能产生一些共鸣，同时在无情的时间流逝中，对自己是个交代。</p>


<p> 我还有个实体的笔记本，平时忙起来，都写在那上面，今年比较懒，整理到博客的很少，抽空拍照存在evernote里面吧。</p>


<p>还是老三样：回顾，总结，展望<br></p>


<blockquote><p><strong>回顾篇：</strong></p></blockquote>


<p> 去年给自己设定的几个目标，完成情况还算理想：</p>


<p>&nbsp;</p>


<p></p>


<p>1. 阅读50本书 ［未完成，只读了24本书］</p>


<p>2. 控制体重［完成，体重恢复到两年前的水平］</p>


<p></p>


<p></p>


<p>3. 长途旅行一次，分开旅行一次［未完成，新居太舒服，觉得哪哪都不如家里］</p>


<p>4. 晋升、加薪、拿股票［完成］</p>


<p></p>


<p></p>


<p>5. 培养一门新爱好［完成，ukulele］</p>


<p></p>


<p><span>6. 博客文章12篇［未完成，只有7篇］</span></p>


<p></p>


<p>7. 新房子整理妥当，老公的投诉少于3次［完成］</p>


<p></p>


<p><span>8. 基础健身做起来，年底能做到100个仰卧体做和20个斜角俯卧撑。［完成一半，俯卧撑ok］</span></p>


<p></p>


<p>9. 不再熬夜，不能超过12点上床［完成，很少熬夜］</p>


<p></p>


<p><span>10. 每周末煲汤或打边炉，改善生活［完成，幸福指数飙升］</span></p>


<p>从上面很明显看出，我把精力放在了生活上，对于自我职业素养的提升和自我学习方面，差了点。</p>


<p>&nbsp;</p>


<blockquote><p><strong>总结篇：</strong></p></blockquote>


<ul><li><p><strong>思想</strong></p></li></ul>


<p> 每年都有一些新的思维涌入，今年也不例外。感受最深的几条：</p>


<ol><li><p>兼听则明，偏听则暗：这句古话从小背到大，当时只是似是而非的懂，今年有了更深入的理解。我现在特有感触，所谓“信息爆炸的时代“，是有时候你无法选择你接受的信息，身在其中被淹没，时间久了你的思想／行为就被信息流潜移默化影响，这是很可怕的。所以面对同一个问题，多选择几个观点来解读，平时多几个信息来源，对判断力的提升是很有帮助的。同时对信息加以甄别的汲取，你要用自己的专业知识和人生阅历，完善你自己的“谣言粉碎机”，多问几个为什么，不要人云亦云了。</p></li><li><p>对他人的包容，和对自己的坚定：大到宗教冲突，小到游客素质，都是跟包容和理解相关的。我觉得内网上有句话很对“我不同意你的观点，但我誓死保卫你说话的权利”。宗教可以不同，但你不可以因为自己的虔诚而去阻挠不同的信仰。你可以自己活得很个性，同时也要支持与你同样“个性”的周围人的选择。一个是从自我出发，坚定你的观点，守住你的底线。一个是从他人出发，理解和包容他人的行为，这样才能真正的豁达起来。</p></li><li><p>精力的分配：你选择什么，你就是什么。时间管理达人的最高境界，是随着任务的不断增多，他的个人目标一直未受到影响，该锻炼身体还是继续锻炼，该照顾家庭还是有时间照顾家庭。之前庆哥跟我说过，精力也存在管理不善的问题，我一直没当回事。但今年感触很深，精力就跟“元气”一样，是有限的，如果挥霍无度，就会元气大伤，很长时间无法恢复。而且精力也跟肌肉一样，需要锻炼，如果你放任注意力涣散，那你的精力就如一坨赘肉，是负担。所以新的一年，一定要聚焦再聚焦，同时搭配时间管理的各种技巧，让自己活得更惬意。</p></li><li><p>浪潮之巅：这是去年看的一本书，讲互联网的几次科技浪潮。我现在真实的感受到，自己正走在新一轮的浪潮之巅－－互联网金融革命。感觉自己是在被大浪推着走，各种新鲜的名词，各种创新的做法，成千上万的创业者，仿佛一夜之间涌上来，如果你不跟上大浪的节拍，你马上会发现自己落伍了。这种被动的的危机感，从下半年开始一直萦绕着我。但我觉得是好事情，现在发现危机感，总比浪潮退了之后发现自己在裸泳好点吧。同样被动的还有几件事情：一是股市，虽然在本轮行情中赚了一些，但匮乏的财经信息，还是让我措手不及； 二是年轻一代的生活状态，他们的思想是怎样的，他们对待工作的态度是怎样，他们如何获取新的讯息。。。我在两年前就对这个话题很感兴趣，现在已经面临对90后的管理问题了，但仍无头绪，比较被动。</p></li></ol>


<ul><li><p><strong>旅行</strong></p></li></ul>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;其实每个人头脑中都有个“地图”，称之为“世界观”。修正地图最有效的两条途径：一是旅行，二是阅读。所以这也是我坚持每年旅行一次的初衷－－不想让自己的地图过于僵硬和混沌。2014年由于购房的原因，外出很少，很遗憾。</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;4月： 月底家人过来探望，我跟老妈，老姐和外甥一起玩了几天，刚好劳动节放假，到处都是人，海底世界的黄牛票翻倍着涨，进去里面每个玻璃箱都是人满为患。实在不尽兴。小外甥晚上睡觉的时候梦到白天看到的鲨鱼啊，海豚啊，吓得直说梦话，可爱。也去了城隍庙和军刀楼等地标，我是麻木了，他们仨还可以。</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;8月： 趁着年休假回家，无奈老爸老妈都是闲不住的人，对事业还保有雄心壮志，虽然已经退休，但都在做着兼职，活的很充实，心里为他们开心。但另一方面，我回去就成了外甥的babysiter，带了几天孩子，心有戚戚。</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;10月：去揭阳看望公婆，榕江两边在搞扩建，我们租了一台观光双人自行车，用了一下午时间绕城。一路上被围观得多了，我跟庆哥也兴奋起来，一路大笑大闹，还真把自己当观光客了。新房装修完毕，为了买个电子狗看门，全家去了潮州瓷器城，感觉与淘宝品质差不多，生意不太好的样子。还去了公公老家的祖屋看了看，按照祠堂的样子建的，很气派，也很传统，有一些小震撼。</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;1月： 元旦第一天，去了上海野生动物园，心情大好。逛动物园是我的一大怪癖，每到一个城市，我都喜欢去动物园逛逛。看着小动物的生存状态，你更感觉alive一些，能找到最原始的乐趣和冲动。拍摄老虎扑食的时候，着实被吓到了，老虎在镜头中越走越近，近得镜头装不下整颗脑袋，只有一双霸气的眼睛，越来越近，赶紧后退。期间老妈打来电话，说看到新闻说上海踩踏很严重，让我元旦在家呆着。可是我的预估是准的：大家都怕踩踏，所以动物园人很少，居然让我从头到尾全程无排队不用挤来挤去轻松看完了所有动物，再次证明了，外出，timing很重要。 </p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;也有同学来上海小聚的，一次是庆哥的老友，来自广东，一次是我大学同学，来自北京。其实每次逛得都是那些地标，只是朋友近况的交流比较有意义，毕业7年，在一起还能说说知心话，很窝心。比较遗憾的是，自己的表弟在上海读研，新房买了之后居然忘记请他到家坐坐，也是忙晕了。今年又有个小老弟在上海了，以后可以多办聚餐什么的。<br></p>


<ul><li><p><strong>阅读</strong></p></li></ul>


<p>虽然只完成了年度目标的一半，只有24本书，但比较高兴的是，尝试了一种延展阅读的好习惯。今年阅读的内容有几个主题：</p>


<ol><li><p>文化类：读了外国人写《中国，特色》《江城》，偶尔从外国人眼中看看自己的确比较有趣，但老外还是比较直接的，中国人的陋习被抓了个现行。日本文化相关的阅读为主线，比如断舍离，家宅，日本禅，天皇和武士道等。对日本文化的着迷，是很早前读过的一本《菊与刀》引发的。后来看的电影也是围绕日本文化的《被嫌弃的松子的一生》《浪客剑心》。如果不是先看了这么多书籍铺垫，可能电影都不大能看懂。台湾历史的《台北人》也让我对国民党随迁的那批人有了直观的印象。</p></li><li><p>小说类：重温了王朔的《动物凶猛》，从而延展到与王朔风格相近的冯唐，读了之后才明白为什么微博上的美女喜欢人手一本冯唐的小说自拍求签名，这个老流氓的文字还是非常吸引文艺女青年的。然后又到王小波，严肃一些，但语言也是很犀利，看得过瘾。也重温了余华的《活着》和《许三观卖血记》，说实话，我从初中就开始看这类小说，那时候读只读到绝望，现在读居然能读出希望。莫言得了诺贝尔后，看了他的《檀香刑》，如此重口，实感意外。如果说小说的话，今年印象最深的是《解忧杂货铺》和《悟空传》，前者温暖，后者热血。还有大名顶顶的《动物庄园》《1984》简直是神书，看完之后我立马买了一本《洗脑术》，目的是学习如何防范被洗脑。</p></li><li><p>人物传记：图灵传太偏学术了，也很厚，终究是没看完。<span>柳比歇夫和</span><span>法齐娅•库菲的看完了。有时候别人的境遇对自己也是个提醒，偶尔读一下当打鸡血了。</span></p></li></ol>


<p><span><span> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;总体来说，看书的速度有提升一些，但没回到学校的水平。对于书籍内容的选择也随性了些，不够聚焦和计划性，</span></span><span><span>工作技能和效率方面的书籍都没怎么看，新的一年要补起来</span></span><span><span>。<br></span></span></p>


<ul><li><p><strong>职场</strong></p></li></ul>


<p> 7月份晋升成功，在做答辩ppt的时候，一直担心自己的老问题：没高度，太深入细节。事实证明我想多了，答辩过程专家组的人还是比较认同细节的，问的很多问题也是偏细节的。真相只有一个，那就是当前的层级，还没到“拼高度”的时候。也许下次晋升“没高度“就会成为一个瓶颈。专家组对我的建议，其中有一条我非常认可：注意倾听。这有两层意思：一是气势可以收敛一下，”温柔的坚持“说的是这种状态，二是多交流，show出自己的观点，并接受思想的碰撞。</p>


<p>部门在下半年的时候换了新boss，一开始我看这人背景是xx银行，根据我多年与银行打交道的经验，自然产生了刻板印象。但接触之后，觉得这个人还是相当”个性“，能跳出体制之外，勇敢追求自己人生的新高度，而且为人处事相当有智慧，非常崇拜。希望能在他身上学习到新东西。</p>


<p>部门内部，主管换血，但项目经理这个角色一直蛮”稳定“，稳定不见得是好事，就如生活在水里的鱼一样，如果有天你把海水换成自来水，鱼的反应会很大。但如果水一直不换，请问鱼是否还能感知到水的存在呢？ 目前项目经理这个岗位的尴尬之处就在此。希望能突破，但太出挑又感觉突兀。慢慢摸索吧。</p>


<p>自己效能方面，2013年开始把evernote用到工作上，经过2014年的摸索，形成自己的一套工作习惯，竟然积累起了近两年的工作日志，自己也蛮佩服自己的。老问题，还是”没高度“，因为没有讲这些日志及时总结起来，汇总成体系化的东西。</p>


<ul><li><p><strong>家庭</strong></p></li></ul>


<p> &nbsp;每周末在家下厨做饭，生活幸福感飙升。虽然有时候感觉做饭很浪费时间，但看到盘子里面被吃光光，庆哥还每次都拍照留念，觉得也是值了。在外面餐厅吃了好吃的，第一反应就是在家自己尝试着做，蛮有意思。新房面积不大，在庆哥强烈建议下，购入扫地机器人一台，很省事，也是提升幸福感的一个小物。对于生活方式上的选择，庆哥的直觉还是要好一些。</p>


<p> &nbsp;身体锻炼今年有特别加强，值得表扬。入手一只ukulele，能就着5个基础和弦弹唱《红豆》了，继续加油。</p>


<p> &nbsp;理财仍然是家庭的重点，今年因为一股突然而来的牛市，股市和基金的成绩不错。前两天照例做了家庭财政规划，感觉有些碰运气的成份，在财经方面的知识，还是要做实一些，终生受益。虽然业余时间学习了财报和金融基础知识，但总是无法熟练运用到日常投资中来，又出现了“知行不合一”的情况，有改善的空间。</p>


<p>&nbsp;</p>


<blockquote><p><strong>展望篇：2015年寄语</strong></p></blockquote>


<p>希望input能慢一些、少一些，output多一些，并勇于展示自己的output。 </p>


<p>精力的分派上慎重一点，聚焦再聚焦，人生路很长，路两边诱惑很多，能踏踏实实做一件事情很不容易。</p>


<p>恶补体系化思维，因为马上就遇到瓶颈了。</p>


<p>时刻保持清醒、保持好奇心，人生，最重要还好玩！</p>


<p>1. 阅读25本书（精读，而且要有笔记，减少小说类摄取）</p>


<p>2. 身体机能提升（体脂率控制到21%以下）</p>


<p>3. 长途旅行一次，回家探亲两次以上</p>


<p>4. ukulele达到弹唱水平</p>


<p>5. 博客文章12篇，同时整理社交网站发布信息，更有效运用这些工具</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/01/21/40065846298/"/>
    <updated>2015-01-21T22:15:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/01/21/40065846298</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>des</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《奇特的一生》跟时间死磕到底]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2014/11/04/40063302841/"/>
    <updated>2014-11-04T22:45:16+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2014/11/04/40063302841</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><span>d豆瓣地址：<a href="http://book.douban.com/subject/1115353/">http://book.douban.com/subject/1115353/</a> </span></p>


<p><span>名气很大的一本神书，我是怀着好奇的心态看完了，不过貌似感触不深。</span></p>


<p>听作者絮絮叨叨说了柳比耶夫有多nb，以及在时间使用上无比的偏执，除了感慨下俄国科学家的严格自律外，也没有太多共鸣了。</p>


<p><span>留比耶夫因为善用时间，所以他的一生要比其他人从容了许多。他对时间的精准感知，精准记录，以及吹毛求疵的总结，在我看来是不可复制的。每个偏执的行为背后，不仅仅有强大意志力支撑，更有个不为人知的心理原因在做祟！所以我阅读时时常琢磨：是什么样的经历塑造了这样的性格。</span></p>


<p>他是从什么时候开始打算要与时间死磕的呢？ </p>


<p>我见过一些人（就是我博客中时常提及“愤怒的中年人”），对待时间则是另外一种死磕：总是在与别人比较，年纪越大越感觉一事无成，生活的挫败感加上年华老去的双重压力下，他们选择了愤怒。愤怒的方式有很多种，有些人是拿孩子和爱人出气，有些人是玩冷战，有些人则是开始对一切新鲜的事物极尽讽刺和贬低。这是对人生的不自信。不像留比耶夫面对时光匆匆表现出异常的冷静和从容。</p>


<p>所以，归根结底，在踏踏实实过日子的同时，也需要胸怀伟大的目标，知道自己这辈子要怎样度过，要成为一个什么样的人，要给世人留下些什么。有了这样的前提下，与时间死磕才有意义，否则只是单纯的焦虑而已。</p>


<p>&nbsp;</p>


<blockquote><p>一些有用的摘抄：</p><p></p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;应当不断挖掘一切时间潜力。明摆着，人不能者是每天工作十四五个小时。应当正确利用工作时间。从时间中去找时间。</p><p>&nbsp;</p><p>　　工作中的任何间歇，我都要创除。我计算的是纯时间，”柳比歇夫写道，“纯时间要比毛时间少得多。所谓毛时间，就是你花在这项工作上的时间。 ”</p><p>&nbsp;</p><p>　　常常有人说，他们一天工作十四五个小时。这样的人可能是有的。可是拿纯时间来说，我一天干不了那么多。我做学术工作的时间，最高纪录是十一小时三十分。一般，我能有七八个小时的纯工作时间，我就心满意足了。如果把纯时间折算成毛时间，应该增加百分之二十五到三十；我逐渐改进我的统计，最后形成了我现在使用的方法……</p><p></p><p></p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;需要过好多年才能懂得，最好不是去震惊世界，而是象易卜生所说的，生活在世界上。“</p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;间断的回顾回去，以便更好地理解现在”</p><p></p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<span>了解一个人，就是要看到他的矛盾之处；有一点他知道地非常深刻，也时常通别人讲起，就是谁通现实妥协，谁就是对未来没有信心。</span></p><p></p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;只有一点我是明确的，他的时间统计法不是一个节俭的计划工作者的预算，把他的时间统计法比作向时间作自我解剖更为恰当。</p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;内心的争执使他对生活中的一切邪恶更加敏感，更加无法容忍。这无休止的争执培育了他的道德，当一个人意识到历史是由他，也是为他创造的时候，他就能胸怀全世界。能意识到国家的命运就是自己的命运，这就是公民责任感。</p><p></p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我们好像只能使用精选的时间，我们记得的只是一声最精彩的时刻。半个小时对我们来说不算时间，只承认不受客观时间和偶然事件影响的大段时间。只有在这样的时间里，我们才能大显身手。短一点的时间，我们马上会借口外借干扰，借口客观条件而认为不适用。啊，不以我们意志为转移的客观条件，具有充分权利和理由的客观条件真是威力无比！把责任往他们身上一推，那是多么轻而易举啊……我们没有注意到这些借口是在怎么地削弱和腐蚀我们的意志。 </p></blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读书笔记-《别让猴子跳回背上》]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2014/06/02/40061915932/"/>
    <updated>2014-06-02T22:06:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2014/06/02/40061915932</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为一本管理入门书籍还是挺好的，主要是讲管理者如何分配自己的时间和精力，如何进行授权。 里面描述了一种状态，我在公司经常见到： </p>


<blockquote><p>..整天被上司打扰，被体制弄得挫折不堪的管理者... 喜欢接受每天12只猴子的人，过得是非人的生活，即使是有着深仇大恨的敌人也不至于如此悲惨。再多的薪水也无法弥补我的精神创伤，因为我生活在被老板死盯活缠、被体制弄得挫折满怀、还受到下属处处牵绊的日子...<br></p></blockquote>


<p>惨了点，哈？ 我看到很多初级管理者，在刚从技术岗位转型到管理岗位时，过着“累死主管，闲死下属"的日子，不仅如此，他们还被下属冠名为”不信任下属“”瓶颈““太忙了没时间管理”“效率底”的坏名声。为什么会这样？ 我明明看到这些管理者每天加班到11点，但下属却早早回家了。太冤枉了。</p>


<p>所以，当我翻看书中的部分章节时，深感认同。</p>


<p>不仅是初级管理者，有时候有丰富管理经验的人也会被绕进去。管理者难道仅仅是协调工作吗？那如何评价你的管理能力、如何才能走上更高一层？...... &nbsp;其实回归到管理岗位的本质：有创意、有点子、有想象力、创新能力强、热情、领导能力强。。。这些之所以才让你成为管理者。而不是你的耐心、责任心，或者自我管理能力。不是么？</p>


<p>附上脑图，内容不多，但值得反复咀嚼：</p>


<p><img id="F4E5A05E7B7634BCAD2D639FD92ED3AB"><br></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[财富自由之路]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2014/04/28/40061631860/"/>
    <updated>2014-04-28T22:56:54+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2014/04/28/40061631860</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看了很多理财方面的书。理财，跟之前关注的“整理”一样，都是一种生活态度。老话说，君子爱财，取之有道，喜欢钱没什么可害臊的。爱钱，是爱它能带来的一种生活品质。所以很多理财书籍第一章都会抛出一个问题：你理想中的生活是怎样？</p>


<p>或者这样问，如果你的户头有数不清的钱，此时你最想做什么？也许这才是你人生的真正意义所在，即，不为温饱而奔波，做自己喜欢的事情。</p>


<p>我为钱而奋斗的动力是什么呢，如果要说10个理由的话，应该是：</p>


<p>1.希望拥有自己的房子，布置成舒服的样式，摆满自己心爱之物，和自己心爱的人一起住在里面</p>


<p>2.每年旅行一次，让自己与自然连接，与不同文化连接，感受这个世界。</p>


<p>3.在受到病痛折磨时，能享受到最好的医疗</p>


<p>4.让自己的孩子无压成长，自由选择他们喜欢的嗜好</p>


<p>5.享受金钱带来的成就感和安全感（也许还有自尊心）</p>


<p>6.不为家务琐事烦心，让我有足够时间去学习绘画、音乐和写作</p>


<p>7.开一家公司，拥有自己的事业，并努力使它发展壮大，成就更多的人。</p>


<p>8.拥有自己的牧场，救助濒危或者受伤动物</p>


<p>9.拥有自己的博物馆，保护地方民俗文化</p>


<p>10.做天使投资人，让年轻人的发明创造改变世界</p>


<p>我发现很多人的误区是，理财是为了变得富有（通常是短时间内暴富），但事实是，如果靠工资过活，并且年薪低于50w，那么首先老老实实存钱吧。</p>


<p>如果年薪是50w以上，并且已经拥有固定收入、不动产，再来考虑资产增值。比如定期存款、购买基金、贵金属、债券、股票等等。如果能保持8%每年的增长率已经很厉害了。</p>


<p>接下来，是改变自己的生活轨迹，让自己的兴趣/理想变成能赚钱的工具。比如，爱好写作，那么考虑出书用稿费养活自己。在财务自由之前，永远想着自己有哪些技能/爱好可以变现。每天这么琢磨，赚钱的机会总会来临。</p>


<p>赚钱的一条宗旨是，看你能给别人带来些什么、能解决别人的什么问题。</p>


<p>行动永远比计划强大。整天想着赚点小利差就投身股票，还不如想清楚自己赚钱的目的是什么，自己的兴趣如何变现。否则就只能像那只老鼠一样永远在现金流里出不来：发工资、买东西、还贷款、发工作、买东西、还贷款....</p>


<p>当前，现在仍然处于存钱的阶段，运用复利的力量，是可以积累一些财富的。但日常不要忘记了自己变现的能力，不断调整自己赚钱的方式，直到实现财务自由。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读书笔记-怦然心动的人生整理魔法]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2014/02/16/40061009663/"/>
    <updated>2014-02-16T18:34:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2014/02/16/40061009663</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>图书地址：http://book.douban.com/subject/10747883/</p>


<p>刚看完《菊与刀》， 又在这本关于收纳和整理的书中体会了一把日本人追求极致体验的性格。本来以为会是“工具书”，看完后觉得是“励志书”。书中最重要的思想是：人生越早清楚自己想要的是什么越好，为了达到这个目的，你就要勇敢做出决定，哪些是必须舍弃的、哪些是要勇敢追求的。而家里是你可以立即着手做决策的地方。让自己永远处在自己“真心欢喜”的物品之中，同时把干扰的“噪音”从生活中赶走，你会更加清楚真正的追求是什么，从而达到作者所说的“人生整理法”。说白了， 是化繁为简，减少物质追求，提高生活质量。</p>


<p>其中讲到的一些整理方法、收纳技巧也挺不错，可以结合作者参加综艺节目时的现场视频去学习。这些视频在优酷上都能找到。</p>


<p>整理脑图如下：</p>


<p><img id="5E2C091FCD28D5AE8F07E51842142848"><br></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2014/02/14/40061016373/"/>
    <updated>2014-02-14T13:22:19+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2014/02/14/40061016373</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[人生的阶段]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2014/02/09/40060941751/"/>
    <updated>2014-02-09T11:22:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2014/02/09/40060941751</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从我的观察，周围80%的“普通人”人生轨迹都差不多。所以每个人的担忧也差不多：</p>


<ul class="edui-filter-circle"><li><p>20多岁时担心：找不到好的工作，找不到漂亮女朋友，无聊的私生活，是不是讨人喜欢。</p></li><li><p>30多岁担心：容颜老去，无法做到工作家庭平衡，工作10年还是没功成名就，与老同学攀比，没结婚/没小孩/没房子/没好车</p></li><li><p>40多岁担心：中年危机，与年轻人无法沟通、被年轻人抢了饭碗，身体出现各种疾病、跟不上社会发展，小孩没有考上名校。</p></li><li><p>50多岁：养老问题，与孩子的关系是不是融洽，小孩是不是能有好的发展。</p></li><li><p>60多岁：健康问题，休闲娱乐方式，与老朋友来往，没有自己的兴趣，如何打发时间，等死的心态</p></li></ul>


<p>&nbsp;</p>


<p><strong>如果，能提前一步考虑到这些危机，是不是可以提前做好功课，从容面对自己的人生各阶段？</strong></p>


<p>&nbsp;</p>


<p>比如健康，这个东西是年轻的时候不觉得，一旦失去才知道重要性。是不是从现在就开始锻炼身体？</p>


<p>比如兴趣，忙忙碌碌做了一辈子螺丝钉，退休之后会极度不适应，广场舞和麻将成了大多数人的新兴趣，是不是从现在就开始自己的探索之路？</p>


<p>比如养老，每天提心吊胆关注国家养老政策，生怕国家一改革就老无所依了，那是不是可以年轻的时候就开始部署起来？</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>我很羡慕现在的青少年，开窍得早，赶上上了互联网的开放和透明，接收到除了中国之外的其他教育体系。80后这一辈，又比父母强了一些，至少知道政府不等于国家、个体自由不代表思想独立、舆论导向不等于真相，开窍得晚，但总算上道了。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>今年的朋友圈异常热闹，都是晒结婚晒孩子的，突然让我意识到，我即将迈入“30多岁的担忧圈”。与很多人聊，言语中也印证了每个年龄阶层的担忧圈是存在的。忙是一个很好的借口，让很多棘手的事后补救成了理所当然。如果不想让自己太被动，那么就提前准备起来，从容应对即将到来的30岁、40岁、50岁。<br></p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<blockquote><p>另一种观点：</p><p>我与老公交流这些观点的时候，他说，如果你每个阶段都在做着与别人相同的事，操着与别人相同的心，那么你的人生轨迹就是跟那80%的普通人一样。你去看年少功成者，都是选择一条很独特的路走下去，而且，从不畏惧自己与众不同带来的孤独，这使他成了那20%的人。</p><p>&nbsp;</p><p>后来又看到杨绛一百岁感言《世界是自己的，与他人无关》，里面有一段：</p><p><span> 少年贪玩，青年迷恋爱情，壮年汲汲于成名成家，暮年自安于自欺欺人。</span><br><br><span> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;人寿几何，顽铁能炼成的精金，能有多少？但不同程度的锻炼，必有不同程度的成绩；不同程度的纵欲放肆，必积下不同程度的顽劣。</span><br></p><p>自勉。</p></blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年度个人总结]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2014/02/08/40060953326/"/>
    <updated>2014-02-08T21:43:03+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2014/02/08/40060953326</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从毕业到现在已经6年了。</p>


<p>有时候刚睡醒还恍惚觉得自己是刚毕业那阵儿，一大把的青春、一大把的选择摆在自己面前一样。时光匆匆而过，眼看到了而立之年，心里的焦虑甭说多满，只是平时一直让自己保持忙碌，一旦闲下来，细细品味这几年时光，感慨颇多，也有了对人生和未来的思考，有了些“成长”的感觉。古人说不破不立，现在正是急速建立新思维的阶段，希望自己多些果敢和决断，成长为想象中自己的样子。</p>


<p>写年终总结是我为数不多的习惯之一。老三样儿继续吧：回顾过去、总结现在、展望未来。</p>


<p>2012年总结电梯直达：<a href="http://yokowinds.diandian.com/post/2013-01-02/40047746390">http://yokowinds.diandian.com/post/2013-01-02/40047746390</a> &nbsp;</p>


<p>心愿单的达成情况：</p>


<p>1. 阅读超过50本书。要有针对性的、专题性的，不能泛泛而读哦 。【未完成，只读了21本】</p>


<p>2. 控制体重。回到两年前的水平。【未完成。没再长胖，但也没降低】</p>


<p>3. 完善我的衣橱，不再为”怎么又没衣服了“而困扰【完成】</p>


<p>4. 长途旅行一次。 初步定在香港或者台湾，或者长滩岛。【三亚，算长途么】</p>


<p>5. 晋升、加薪、拿股票。【未完成】</p>


<p>6. 养成至少一个好习惯 【完成，把evernote变成自己的外置大脑】</p>


<p>7. 继续认识自我，找到适合自己的路子。【未完成，任重道远啊】</p>


<p>8. 做一名明媚的女子，保持正能量，保持内心平静，做更好的自己 【未完成】</p>


<p>每年的心愿都比较笼统，在回顾的时候就有点小纠结，今年的心愿单要遵循SMART原则了。<br></p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><p><strong>关于情感和思想</strong></p></li></ul>


<p>2013是没有效率的一年，很多事情起了个头，却没有坚持做下去。时间碎片虽然不存在了，但没有把大块的时间利用好，所以大的目标一个都没完成。</p>


<p>丢东西是个沉重的话题，是我对社会太有安全感了么，经历了丢摩托车，自行车，iphone4s，iphone5，我乖乖地滚去走路上班、用Android了。<br></p>


<p>思想上没有太大变化，只是对理财、家庭生活有了更广的观点，对相处之道有了更细腻的认识。</p>


<p>上升到the whole life这个层面，我觉得今年是我开始对人生意义思考的元年。之前没深入想过这个问题，围绕你个人的家庭关系、责任、各人生阶段的重点和痛点，我都在想，也有了些不成熟的观点，后续再启个文章专门写吧。</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><p><strong>关于旅行</strong></p></li></ul>


<p>今年的突破是老公和我各自有了分开的旅行，这样挺好，以后争取每年1次吧。大的旅行比以往减少了，但上海的各老街、犄角旮旯的小弄堂、城市绿地公园、博物馆之类，我们可是逛得happy。</p>


<p>4月：夫妻双双把家还。给老妈过生日。父母就是这样，就算今天是主角，也非要把自己的孩子捧到聚光灯之前。所以生日宴会成了父母夸我和我姐两个人有多孝顺、小时候多听话，天下的父母都一样一样的啊。</p>


<p>6月：三亚。之前去过厦门，来到三亚之后，我只能说厦门的沙滩就是渣啊。来三亚就是让大脑放空的，特别适合一家老小休闲游。吹吹海风，吃吃水果，足够。</p>


<p>8月：阳朔。去之前并不知道阳朔名气这么大，在永远挤满了人的西街，见识了豪放的酒吧女，租了自行车，骑完十里画廊，然后看了张艺谋的印象刘三姐。其实，印象最深的，是阳朔公园里头半裸着练双节棍的老外...</p>


<p>10月：再回家。这次回家提前策划了好久，也做了好多事情。按照爱的五种语言里面的做法，给家人各自准备了礼物，效果还不错。一家人去了湿地公园，自助烤肉，参加了同学聚会，跟老爸一起钓鱼，跟小姨家一起去农家乐，跟老姐一起shopping、美容。小外甥会走路了，真快，给我爸妈带来的快乐也是满满的。这次收获颇多，再启另外文章絮叨吧。</p>


<p><span>回家的次数多了，发现岁数越大越恋家，越想腻着老爸老妈身边，跟屁虫一样跑来跑去。</span>以后争取一有空就跑回家，陪陪父母亲人，汲取些正能量。另外，旅行还是必要的，2014，继续在路上！</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><p><strong>关于电影和书籍</strong></p></li></ul>


<p>看电影不多，只有19部，还有一些是奥斯卡获奖短片。印象最深刻的：无耻混蛋、大鱼、荒野生存。电影，还是看点费脑子的好。</p>


<p>如果放松的话，看看美剧挺不错。今年追的美剧是bigbang，brokengirls，modern family这三部。最推荐的是摩登家庭，可以足不出户看到美国中产家庭的日常生活。我发现我看的美剧基本都是讲家庭的，最近又发现了一个the goldenbergs<span>是讲80年代美国中产的，估计会继续追下去。 </span></p>


<p>阅读方面，当时定下50本书的目标时，觉得对于我来说太小菜了，因为我读书特快。结果现实是，我全年只阅读了21本，而且很多是不在计划的阅读列表里的。后来想了下，拖延症又到晚期了，这是病，得治。另外，手机上各种RSS订阅、新闻客户端、知乎日报等占据了不少时间，需要整理下。</p>


<p>开始对个人传记类的感兴趣了，今年读了冯小刚、黄西、任志强、Sheryl Sandberg的自传，还有本郭德纲的，没来得及看。</p>


<p>最给好评的几本书：《不可思议的年代》，《我们台湾这些年》，《食品真相大揭秘》，《向前一步》， 给好评的原因是，这几本书改变了我的一些固有观点、改变了我的生活习惯。</p>


<p>还有一些有意思的，比较先锋的，比如《被劫持的私生活》<span>《我把青春献给你》， 前者未婚者绕道，后者严肃者绕道。</span></p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><p><strong>关于职场</strong><br></p></li></ul>


<p>年中的时候换了新boss，还没混个脸熟，新boss又被调走。不过，与新boss的几次接触，还是比较感慨的，国外呆过的人思维果然不一样，特别是生活方式，值得学习。</p>


<p>仍然是“巧妇难为无米之炊”的一年，总感觉组织层面没抓住重点，人员分散，战斗力不高，自己又没办法解决，干捉急。“向上管理”白学了，这块儿比较失败。特别是3月和9月，特TM烦，每到“画大饼”的时候我就特不耐烦，三月份的微博全是抱怨。</p>


<p>带项目方面，产品驱动的项目只有信用支付，问题多多。这是我第一次深刻感受到PM在跨团队协调中的沟通作用是如此重要，一个好的项目是因为有个好的系分，一个坏的项目，肯定是因为有个坏的PM。</p>


<p>晋升，由于是特殊窗口，没我什么事儿，但也会接触到晋升相关的评语、材料、考核之类，写了下我对晋升的看法：<a href="http://yokowinds.diandian.com/post/2013-03-13/40048710023">http://yokowinds.diandian.com/post/2013-03-13/40048710023</a> </p>


<p>另外，今年部门离职率比较高，小总结了下离职现象：<a href="http://yokowinds.diandian.com/post/2013-07-18/40051250036">http://yokowinds.diandian.com/post/2013-07-18/40051250036</a> &nbsp;&nbsp;， 算是积累了点职场经验吧。</p>


<p>其他的一些职场观点都发布在微博里面了，照抄几个重要的吧：</p>


<blockquote><p><span>当你手里没权利的时候，所有人都告诉你要够努力，要靠个人魅力去赢得权利；当你手里有权利的时候，才发现汇报关系才是一切小别扭的根源，争取更多的下属才是王道。这么机密的事儿，我只告诉活在矩阵型组织中的苦逼PM。</span></p><p><span><span><span>强调价值。哪怕只有一行代码改动。跟踪结果，哪怕只是一行日志。</span><br></span></span></p><p><span><span><span><span>工程师文化，人+工具，工具都是自发使用的，都用来提升效率的，绝对不是人+流程。因为制定流程的人一般都不是干活的人，他们体会不到效率对工程师的重要性。你可以约定工作习惯，可以开发工具出来调整工作习惯，但你不能开发一套流程，把人生硬的套进去</span><br></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span>脱离实际的反方观点会使争论变味。如果对一个想法有成见，你很容易想出一堆不太可能发生或者不太实际的情形去反驳。见多很多冗长的会议，争论的焦点在于“未知风险”。争论之前，需要扪心自问，是为了最终的结果、还是仅仅为了展示一下自己的想法、抑或对发言人有偏见。</span><br></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span><span>西医是头痛医头脚痛医脚，中医是牵一发而动全身。两种哲学。跟管理一样，有些团队规则的制定，完全针对头和脚，没有发现背后的逻辑，最后会沦为流程化，结果问题仍然存在、甚至带来副作用，于是制定更多的流程去弥补，如此反复，效率低下。</span><br></span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span><span><span>判断工作进度最好是看实际花费时间而不是估计的时间；随意用一个百分比进行度量也是没有意义的。进度表上说还剩下50%，结果一周过去了，再次确认还是剩下50%。一些开发人员很难面对现实了解自己的真实进度。完成一项任务后，你要知道真实花费的时间，它往往比最初估计的要长。</span><br></span></span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span><span><span><span>为什么会有任务推诿？ 原因可能有三个：要么是公司条条框框制定得太死；要么是团队成员能力太一致，任务来了跟流水线一样，没热情；要么是团队分工不均，累的累死，闲的闲疯。</span><br></span></span></span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span><span><span><span><span>强势的主管总想用管理手段解决所有问题；强势的架构总想用技术手段解决所有问题。中和一下呐。</span><br></span></span></span></span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span>员工不是你的个人资产，所以在分派工作时，watch your attitude~！</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></p><p><span></span></p><p>晋升按照时间来提名对不对？ 一个P5很久的人 ， 比一个上升趋势明显的P6的人更早获得提名资格，这个造就了不公平。</p><p>找下属抱怨应该是作用不大的。</p><p>要么一直保持沟通，要么一直疏于联系。一开始亲近后来疏远会导致员工心理上被冷落，工作不积极。</p><br><p></p></blockquote>


<p>另外，一直困扰我的是， 写方案或者PPT没有高度。 我已经已经从与职场老鸟的对比中发现这个严重的问题了，可是，高度是不断积累来的，急也没用，只能自己用心了。总有一天小宇宙会爆发的。</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><p><strong>关于家庭和健康</strong></p></li></ul>


<p>今年强烈感觉到结婚太早了.... &nbsp;太早以至于还没弄清楚组建家庭的含义就稀里糊涂领证了。 结婚之后我们的生活一直没改变，还是跟男女朋友一样。但今年，各种问题接踵而至，两个人好好反思了下什么是“家庭生活”，我们在其中扮演的是什么角色，有什么样的责任。更强调“责任”和“规则”，反而让家庭更好了。虽然打仗仍然有，但终于知道如何面对打仗，而不是无理取闹或者冷暴力。两个人的关系，是在共同面对困难、相互支持中变更得牢固和亲密。</p>


<p>今年也花了大把时间阅读各种健康类文章、频繁跑医院。女人25岁真的是个坎么，各种身体机能都在下降。回家的时候爸妈说的一句话很让我刺激：在外也不懂得照顾自己，你看看自己成了什么样子，工作就那么忙么！于是，受了刺激的我，开始关注健康咨询，周末煲汤，身体不舒服也及时跑医院。阅读了一些科学健身的书籍，才发现国内生理健康课程几乎是个摆设，什么都没教，一些基础的常识还得从头学起。好消息是，9月份公司体检，之前的问题都消失了，oh，thk me！<br></p>


<p>另外花费我大量时间的，是研究各种理财技巧。我一直觉得30之前一定要布局好财务思路，比如每月剩余现金流投放到哪里去继续增值、是买债券还是保险、每月强制储蓄多少这类，先想后不乱，等到真正需要用钱的时候也不会心慌慌。大的理财策略在今年敲定并实施，其中只有A股亏了，其他都还不错。A股里面也有佼佼者，最好的一只收益都超过了80%。可惜投资方向太杂，2014年要吸取教训，精简到5只之内的龙头股。业余时间重温了会计学基础，设计了个“家庭资产结构表”和“家庭财务每月复查”，固定时间给老公做汇报，总结近期财务是否有问题。看我做得有模有样，老公也很自觉的把各种银行卡密码、支付密码、对账单之类的上缴给我。 偷着乐啊。</p>


<p>5月份由于房东卖房，我们被迫换了租住小区。就是这次非常不爽的搬家，让我们两个对买房有了念想。筹备了半年，年底的时候把房子给买了，终于含泪当上了房奴。这是今年最大的事情了。byebye各种小资情结，byebye各种消费冲动。买房后生活肯定会不一样，这个明年总结的时候看看。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><p><strong>2014年寄语</strong></p></li></ul>


<p>预计这将是混战的一年，希望自己能在烟雾中看到真实的目标，清醒自己的头脑，端正自己的言行，变成自己想象中的样子。</p>


<p>1. 阅读50本书</p>


<p>2. 控制体重</p>


<p>3. 长途旅行一次，分开旅行一次</p>


<p>4. 晋升、加薪、拿股票</p>


<p>5. 培养一门新爱好</p>


<p>6. 博客文章12篇</p>


<p>7. 新房子整理妥当，老公的投诉少于3次</p>


<p>8. 基础健身做起来，年底能做到100个仰卧体做和20个斜角俯卧撑。</p>


<p>9. 不再熬夜，不能超过12点上床</p>


<p>10. 每周末煲汤或打边炉，改善生活</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
