<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 职场 | yokowinds' blog]]></title>
  <link href="http://yokowinds.github.io/blog/categories/zhi-chang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yokowinds.github.io/"/>
  <updated>2016-03-20T16:23:37+08:00</updated>
  <id>http://yokowinds.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[yokowinds]]></name>
    <email><![CDATA[chayatou@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[又到晋升季]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2013/03/13/40048710023/"/>
    <updated>2013-03-13T17:41:41+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2013/03/13/40048710023</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年的晋升安排在四月份，当下各程序员纷纷变身PPT工程师，为如何展现自己的业绩而发愁。有人棋出险招，PPT每页不超过8个字，靠新奇制胜，有人翻出入职以来的所有邮件，密密麻麻写了20多页，有人认真准备答辩，有人则看透一切，认为只是走个过场。作为局外人，可以给这些当局者一些建议：</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><p>不看字数看亮点</p></li></ul>


<p>PPT中不要长篇累牍，把有亮点的突出，并在讲述时详细讲解即可。亮点可以是：</p>


<p>你曾经待过的大公司背景、你进入公司以后的历年绩效打分、你参与过公司级的优秀项目、你在本职工作之外做了哪些对公司和组织有益的事情、同事对你的评价、技术领域学习成果、你对自己职业的发展规划</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><p><span>不看苦劳看功劳</span></p></li></ul>


<p><span>你辛辛苦苦参与了20多个项目又怎样，如果这些项目里面有你没你都一样， 那为什么要晋升你？况且，<span>互联网公司的发展</span><span>永远与业务发展绑定的，如果你参与的这些项目都是犄角旮旯的边缘产品，晋升的几率就很低了。</span></span><br></p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><p>在相同竞争条件下，不看个人看主管</p></li></ul>


<p>晋升与组织结构有很大关系。如果你长期被“外包”在其他组，你的日常工作主管又不闻不问，那晋升的时候谁会想到你呢 ？ &nbsp;结合本厂情况，如果是低level的晋升，评选人对你根本不了解，那为什么在短短10分钟之内就确定你要晋升呢？ 当候选人水平差不多，最终是看主管推荐，这也是各主管拼实力拼人际拼口才的时候。所以主管不是那么好当滴，压力很大。同理，当你在一个主管手底下干了3年还没有晋升，而且周围晋升的也不多，那还是速速离他而去吧。</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><p>不看经历看经验</p></li></ul>


<p>有的人可以在3年时间积累起5年的工作经验， 有的人工作了10年你看不出他与刚毕业的学生有什么区别。 所以，在你的晋升材料中，一定要体现出经验，即你看问题的角度、你积累的方法论、针对公司现状你的一些思考，让别人觉得是你个professional的职场人士，你有想法、有规划、有强大的学习能力、有反思、最重要的，有潜力。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>最后我想说，每个人在进入公司的时候都应该是有抱负的，应该想好你要取得哪个层级、跨越到哪个level ， 并在做大的决策之前前想这个决策对你的晋升到底有多大帮助，在每个季度有什么样的亮点等等。这样在整理晋升材料时，就不用咬着笔杆憋三天什么都想不出来了。always be prepared！</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[绿茶会第三期-都是邮件惹的祸]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2012/09/18/40039028746/"/>
    <updated>2012-09-18T17:26:15+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2012/09/18/40039028746</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每个岗位对邮件的看法不一样，因此有人戏称：</p>


<p><span> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;程序员是代码工程师 ; </span></p>


<p><span>项目经理是excel工程师; </span></p>


<p><span>架构师是visio工程师; </span></p>


<p><span>主管是PPT工程师</span></p>


<p>目前我所在团队的现状是，大多数程序员对邮件不重视，认为是浪费时间的黑洞，每天收了过量的邮件以至于直接忽略掉。所以绿茶会会第三期选定的内容是 ： 都是邮件惹的祸 - 邮件技巧大公开</p>


<p>沙龙开始之前我预设的话题本来是：<br></p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><p><span>一封关于故障的讨论邮件来来去去十几封，最后大家都打电话给你问情况，你很郁闷；</span></p></li><li><p><span>主管走到你身边问某件事情，你一头雾水，主管说这么重要的事情怎么不回复邮件呢？原来两个小时前服务台发了一封邮件，而你专心写代码把outlook关掉了；</span></p></li></ul>


<ul class="edui-filter-disc"><li><span>你辛苦整理列出了项目中各跨线系统的疑问点， 群发之后却无人回复。打电话过去，对方说没明白你需要怎样的回复。你很郁闷。 </span></li></ul>


<ul class="edui-filter-disc"><li><span>PM</span><span>每天隔三个小时就过来问你某个问题解决了没有。你觉得很烦。 </span></li></ul>


<ul class="edui-filter-disc"><li><span>出了问题之后大家都说你，为什么不早点说呢？ 你心想“我之前发过邮件了呀，你们自己不看“。你觉得很冤枉。</span></li></ul>


<ul class="edui-filter-disc"><li><p><span>你觉得邮件往来是不低碳环保的，能省就省，发送范围能小就小些，省得影响别人的工作</span></p></li></ul>


<p><span>结果讨论中发现，大家还都处在处理邮件的初级阶段---太多了怎么看！ </span></p>


<p><span><img id="05CE53A081FE00A27EE2424696232AC4"><br></span></p>


<p><span><span>针对邮件太多，抓住三个点：</span></span></p>


<p><span><span>1. 根据自己习惯设置邮件自动归档规则</span></span></p>


<p><span><span>2. 收到一封新的邮件，纳入你自己的处理系统</span></span></p>


<p><span><span>3. 改变对邮件的态度： 邮件不一定都是垃圾</span></span></p>


<p><span><span><br></span></span></p>


<p><span><span>1. 几种常见的归档规则：</span></span></p>


<p><span><span>按照发件人归档：比如给你的主管设置一条规则，这样就不会漏掉他的任何指令啦</span></span></p>


<p><span><span>按照收件人归档：比如给群发给全公司的邮件设置一条规则，这样的邮件一般是可以一天看一次的</span></span></p>


<p><span><span>按照关键字归档：比如你正在做的项目代号</span></span></p>


<p><span><span>注意，一定要有个“待处理”的文件夹在outlook里，把需回复的、需跟踪的邮件手工拖拽到这个文件夹中。每天工作结束时再review一遍，看有没有遗漏的待办事宜。</span></span></p>


<p><span><span>2. 收到邮件后的“自我处理系统”：</span></span></p>


<p><span><span>需要我回复/紧急回复 ？</span></span></p>


<p><span><span>需要我跟踪？</span></span></p>


<p><span><span>需要深入阅读？</span></span></p>


<p>评估下每封邮件的处理耗时，如果不能立即处理的，拖拽到待处理的文件夹，等手头事情结束后回过头回复。有些需要立即有反馈但你一时拿不准结果的，可以先回复一个“我正在处理，有消息通知大家”这样的信息表示你已着手在做。</p>


<p>注意：</p>


<p>不同角色对邮件的诉求不通。主管和项目经理是依赖邮件而活的，时时刻刻关注邮箱。</p>


<p>开发工程师可以均衡下工作效率，采用批处理的方式，比如每两小时看一次邮箱，集中回复。</p>


<p>对于通知类的邮件，可以一天看一次。 </p>


<p>&nbsp;</p>


<p><span><span>3. 对邮件的态度：</span></span></p>


<p><span><span>不要有“数字恐惧”，认为200+的未读邮件对你来说是个压力。如果你设置了邮件规则，基本上会过滤掉很大一部分的“不重要不紧急”的邮件。这些邮件也不要直接右键删除，因为邮件有时候并不仅仅是通知，有些精致的PPT、学习分享、组织调动信息等，都是对你自己有好处的。 </span></span></p>


<p><span><span>还有，如果你有写自传的计划，老邮件也是你不可或缺的一部分素材，让你记起某个人、某段时光。</span></span></p>


<p>对于如何写邮件的问题：</p>


<p>关键是抓住“换位思考”。你写邮件的受众是谁？ to 和 cc 要分清。 尽量用精简的语言描述，分 1、2、3 点最好； &nbsp;如果太复杂以至于语言描述不清楚， 可以用表格、流程图来描述。</p>


<p>最重要的： 要让你的受众在收到邮件时，扫一眼就清楚地知道他要做什么事情。</p>


<p>讨论中的其他一些观点：</p>


<p><span><span><img id="7A15FB780FDE0333685725EC53EB255D"><br></span></span></p>


<p>其实邮件处理的艺术涉及不止一个领域： 信息整合、阅读能力、决策能力、整理术、自我表达、心理学、沟通协调、时间管理 ...... &nbsp;所以一次沙龙讨论还远远不够。 下面的图书可以作为延展阅读：</p>


<p><img id="EAC24925B9DA3885F172F76954C3B3EF"> </p>


<p>小插曲：</p>


<p>上次绿茶会参加人不多，有人抱怨为什么绿茶会都放在下班时间，这不是变相侵占员工时间么，我下班有其他事情呢。 于是这次我把时间改成周三下午4点，workhour， 结果又有人抱怨了，下午忙成这样，哪有时间去参加啊。看来，外因始终改变不了内因， 如果内心没有渴望去汲取知识，我以什么形式、安排在什么时间都是无济于事的。 </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[２０１２年中回顾]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2012/08/23/40037239307/"/>
    <updated>2012-08-23T17:32:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2012/08/23/40037239307</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>无数次被告诉，没有反思就没有成长。但一个人闷着去想难免会跑偏。这种情况在我身上一再发生，就像每次的KPI考核，当我自鸣得意小宇宙大爆发的时候，领导给了个差评。当我极度自卑惴惴不安觉得对不起所有人的时候，一个好评扑面而来。着实分裂。</p>


<p>公司以前是每个季度都有review，后来可能觉得领导面谈的工作负荷太重，于是改成了一年两次。无所谓了，反正技术部门的业绩从来都不像业务部门那样清晰、可测量，没有了SMART原则，就有很多人对考核结果不满意了，认为是暗箱操作。 </p>


<p>我这次年中考核，是入公司以来最差的一次。虽然在review之前我回顾了半年来做过的所有项目、跳过的火坑，把自认为做的好的、不好的都列了出来，但很显然，这些都有些自我，我更多地在关注自身的价值和学习，而领导看得则是你对这个组织的贡献。</p>


<p>作为项目经理，虽然拿到了PMP认证，但在实战中总是觉得不给力。因为有几点我没处理好：</p>


<p><strong>1. 对复杂局面的控制。 </strong></p>


<p>最为突出的一个体现就是，当关键干系人超过10个人的时候，我就有些乱了。另外一方面，在人情世故、办公室政治方面太不敏感。太实在做事以至于在别人眼里就跟傻子一样，怎么点都点不通透，也正是这个原因总是被忽悠、做了些自己回想起来非常傻的决策。</p>


<p>控制力还体现在气场上。并不是说说话大声就强势，而是在做决策、思维逻辑性和口才上都略胜一筹才能压过别人。当然如果加一些谈判技巧的运用就更好了。</p>


<p><strong>2. 对紧急事件的决策。</strong></p>


<p>当处在一个紧急事件的核心，千万不要乱。跳出来，仔细分析下来龙去脉、调查清楚干系人期望、模拟演练各种决策结果，心理上要真正把自己当成决策者而不是执行者。<br></p>


<p>还有个地方没做好，即对事件紧急与否判断不出来，不敏感。这个也是老问题了，一直没有改善。回复邮件通常比别人晚几分钟就被动了。</p>


<p><strong>3. 对人际冲突的处理。</strong></p>


<p>私底下我是个随和的人，我可以跟任何脾气的人聊得来。但在工作场合，当有了利益冲突，我就不知道怎么办了。通常我是做老好人，希望所有人都不得罪。但这样就给人没原则、没想法的印象。但你要我背后捅刀子、投诉，我又干不出来。无比纠结。</p>


<p>还有一个是当冲突发生后的安抚。如何让每个“涉案人”都满意，如何让他们觉得自己赚到了、PM是站在自己这一边的，是门学问。</p>


<p>我的问题：不知道如何指出别人的毛病； 不知道如何利益最大化； 有时候分不清对事不对人；</p>


<p><strong>4. 职场邮件技巧。</strong></p>


<p>一封邮件如何到你这里就能拿到结果，大家都信服。如何在邮件中委婉地指出对方的过错、 如何写出大将风范。都是要跟其他几位PM持续学习的。</p>


<p><strong>5. 授权、通过别人拿结果。</strong></p>


<p>我越来越严重的是，总觉得这个事情交给其他人不放心，于是交给别人之前要做很多research、过程中要不断去干预。这样做的后果是，我累死累活，觉得很靠谱。真正执行的人觉得没挑战，而且对来龙去脉不了解。 </p>


<p>我真是不懂得如何授权。 在哪些事情上可以一封邮件转发过对方就行了，哪些事情上要召开专题会议去讨论。 </p>


<p>我的心态还停留在我是执行者的角色上 ，认为一封邮件转发“请XX处理”太没技术含量，一定要弄清楚。但这样就造成角色和职责上的不明确。弄得轻重缓急分不清，做的工作得不到认可。</p>


<p>以上，还有很长的路要走。我还是感觉自己没进入状态，很多时候缺乏自信， 不敢冲出去做些项目经理应该做的事情，而是躲在后面做开发的backup。 </p>


<p>P.S &nbsp;</p>


<p>最近越来越觉得人人都有必要成为项目经理，因此计划、风险、质量等是其他职位同样要考虑的问题，这将是个通用的技能。而个人的核心竞争力应该是在其他方面，不能指望这一门学问混下半生。或许，，，，开个小酒馆是个不错的选择：） &nbsp;玩笑啦，要在职场上混出头，就要像树根一样不断去吸收新鲜的观点和各领域知识，不然就掉队啦。 </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[给初入职场的菜鸟们-之二]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2012/08/16/40035848775/"/>
    <updated>2012-08-16T22:53:31+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2012/08/16/40035848775</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不要逢人便说你的困难。 要知道利害关系人是哪些。比如P6只告诉自己的主管我在做什么事情有什么困难，会让主管感觉你很有分寸。但P5就逢人便说遭遇，一开始让人觉得很同情，他很累什么都做，但时间久了就会感觉他是狼来了，也就不会重视了。而且，没有人会喜欢经常抱怨的同事。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>职场有各式各样的人，有人性格如此，又坐在主管的位置，那你能做的，就是尽快找到与这种人沟通的方式。不然死的是你自己。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>不要在自己不专业的领域做任何决策。 如果这件事情你负责，但又不是你的专长，最好的办法是找个专家来帮你评估。不要自己闷着头就做了，最蠢的是蒙着头做完之后马上找到老板邀功。其他是谁的idea不重要，你可以让老板知道你找了专家来评估，这不会抢你的功劳，老板会认为你是个头脑灵活的家伙，知道利用团队的力量。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>任何时候要保持自己的观点，不要人云亦云。办公室中发生的任何一件事情，都要有你自己的观点，而且要长期保持同意的观点。否则会被认为没有原则。而且职场中，有原则的人更容易得到同事的信任。比如收银台的yd. </p>


<p>&nbsp;</p>


<p>千人千面。 表面上再客气也只是表面上。真正职场人会表面上一团和气，但如果你哪里做得不对会被所有人记住。比如给zxp的绩效考评，py竟然打了两分！ 表面上大家有说有笑，但真正打起分来，一点都不会手软。又如P6对P5， 表面上乐呵呵，还帮忙带饭上来，结果转头就说人家能力不行。我就是太心软，没有2、7、1的概念，总是做老好人。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>两个极端的老板： 一是放羊式，你自己折腾，给他结果就行。 一是事无巨细都操心，让员工感觉无力，最后沦为执行者。 两种我都见识过，第一种，如果下属很给力，从不找麻烦，那领导就比较轻松，带领大家吃吃喝喝，给精神鼓励就行，下属也会觉得比较自在，有掌控感。第二种时间久了，变成领导很累，大家都很轻松，逐渐消失了所谓创业时的动力，效率降低。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>每次组织架构调整，都是配合上一次OR下一次的晋升。也许是新官上任、又或许是给下次内定的人创造机会。所以，对组织架构调整要时刻保持敏感，它能预测你的竞争对手OR新老板是谁。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>老板的举动都是有所图谋的，而且一般都是你不待见的图谋。比如好好的面谈，非要弄一堆人在场。所以要分清老板为什么什么事情都把你带上，是真的信任你？还是另有图谋？ </p>


<p>&nbsp;</p>


<p>很多人会疑惑为什么高管总是对小事情抓住不放？你认为不重要的事情，高管们却整天盯着。不是境界不同。高管们距离一线员工很远，他们看到、听到的东西很少，所以一旦有个风吹草动到了，立即打起精神去处理，否则怎么让员工感受他们存在呢？ 另外一个原因，就是这些小事情不是你的KPI，却是他们的。</p>


<p>&nbsp;</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[职场就是江湖-给新入职场的菜鸟们]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2012/06/06/40028195213/"/>
    <updated>2012-06-06T19:51:20+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2012/06/06/40028195213</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近发生了一些事情，越发让我感觉职场是个很意思的地方。职场之于江湖，有几点是相同的：</p>


<p>1. 鱼龙混杂。但又有小帮派。 </p>


<p>2. 乱世出枭雄。越乱的公司，越容易出头。</p>


<p>3. 有一套隐形的游戏规则。 老鸟们从来不告诉你，但它的确存在。</p>


<p>4. 新人注定被坑、被欺负、被冤枉。不过时间久了也就“被成熟”了。</p>


<p>5. 人与人之间注定是即合作又利用的关系，没有长久的朋友，也没有永久的敌人。</p>


<p>话说这个季度我本打算平静地度过、好好思考人生，但无奈组织上不给我从容自在的机会。 先是被“服务化项目”逼得狼狈不堪，我们团队连续加班累得跟狗一样，眼瞅着要上线了，业务方却云淡风轻地说商户8月份上线。而且业务方还振振有词，如果你不加班上线的话，我后续如何推广呢？ <span>这个闷巴掌挨得比较冤枉。</span>后来我反思了下， 亏在信息不通这个环节。只是片面地掌握了敌人的表面动向，没有深入挖掘。如果知道商户的项目规模、项目计划和紧迫程度，当时就不会被人一巴掌扇过来不敢反抗了。还有，“计划要做”跟“真正要做”没有分得很开，被敌人压得紧迫感让我自己把自己给逼死了， 当真那么赶着去上线投产，实际上，对方只是需要一个架构方案，至于你什么时候上线，大家可以慢慢商量。自己挖坑自己跳，这一跳还真漂亮...... &nbsp;</p>


<p>让我感觉不爽的还有移花接木项目上线，哗啦4个故障，还跟着无数的咨询和后续优化，太震撼了。我一直觉得要给项目组充足的时间，慢工出细活，但这个项目的结果完全推翻了这个结论。管理的作用在年轻团队中尤为重要，需要管理人员的经验、风险意识、细心和责任心来为过程保驾护航。 否则给再多时间，也是不可能出细活儿的。我在项目中太过轻敌，低估了复杂度，也没有找到合适的人来规避风险。 是要好好检讨的。</p>


<p>组织结构本周做了一次大的调整，基本上管理层全部洗牌。这个事情对团队成员冲击比较大，所以做得还算谨慎。先是找被调整的当事人沟通，分析调整带来的利、弊（当然“利”被包装得很大，不然你怎么会同意挪窝呢）。接着是小范围的沟通-&gt;工作内容的对换-&gt;大范围非正式通知-&gt;找key member单独沟通，听反馈 -&gt;搬座位、试运行。 这个过程可以被拿来做项目沟通的范例。</p>


<p><strong>有点跑题，还是回到江湖吧。（以下为干货）</strong></p>


<p>谁都知道江湖险恶。 但明知险恶还乐在其中的人才能撑到最后，做到“快乐工作、认真生活”。 毛爷爷那句与人斗其乐无穷简直太适合职场达人了。 </p>


<p>这周就遇到一个鲜活的例子。 有个任务， 大老板非常看重，但比较有难度， 分给了部门X，X的老大交给了新来的小A， 还鼓励说，如果这个事情你都能搞定就太牛啦，好好干，有前途。 &nbsp;于是小A吭哧吭哧去做了。推动起来当然非常吃力啦，事情久而不决，于是小A收到其他部门的投诉。大boss也觉得小A没本事，小A里外不是人。 其实.... （腹黑） 这就是一个新人被自己老板当做炮灰的例子。 给职场新人的教训： 量力而行，特别是在一个新的环境中的时候，遇到自己扛不住的事情就搞大它， 让你的老板帮你扛。不能把自己逼死了呀。 </p>


<p>说到搞大，这也是职场的必备技能。 搞大分成两个方面，一是自我营销，不仅把事做成了，还要让所有人知道你做成了，要懂得包装。我自己就是这方面吃亏，做了多少事情， 没有人知道。 &nbsp;第二个方面，遇到让你不爽的事情，大声说出来（说好听了是“推动微小但美好的改变”， 说不好听是“到处投诉”）。这样时间久了会让别人觉得你很专业、重要的是你“不好惹”，这样别人在跟你合作的时候就会做足功课，不会欺负你了。但这样做你要有一定的吵架功底，不然让你众多仇家逮到打你的机会，trust me，他们会整死你的。</p>


<p>看看，上面的情况是不是跟江湖一样一样的 ?。。。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
