<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 观感 | yokowinds' blog]]></title>
  <link href="http://yokowinds.github.io/categories/guan-gan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yokowinds.github.io/"/>
  <updated>2016-03-21T22:32:10+08:00</updated>
  <id>http://yokowinds.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[yokowinds]]></name>
    <email><![CDATA[chayatou@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“人生没有take two“]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/07/about-time/"/>
    <updated>2015-11-07T16:19:45+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/07/about-time</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看了部英国片子《ABOUT TIME》，编剧曾写过《NODDING HILL》和《LOVE ACTUALLY》，都是爱情喜剧，合我胃口。</p>

<blockquote><p> 男主角在21岁的时候被告知，家族男丁有超能力，可以TIME TRAVLE。于是男主角开始利用时光旅行修正“不完美的时刻“。  <br/>
 父亲在弥留时说，他能开心过一生的秘诀在于，每天醒来度过24小时，再在晚上逆转时光，重新过这一天。<br/>
 但这TAKE TWO 的第二次机会，要好好把握，仔细去品味每分钟。
在老父亲去世后，男主角利用TIME TRAVLE度过了一段快乐的时光，  包括时常回到过去陪老父亲打乒乓球。但妻子怀孕之后，这个方法失效了。他无比失望回到现实，却发现看待事物的眼光发生了变化&hellip;  “</p></blockquote>

<p>  每个人都有这样的经历：一时冲动说了不该说的话，不该做的事，追忆起来后悔莫及，心想当时我一定是脑子进水了才这样。为什么？因为没有意识到当下的‘我’做什么事情都会对未来的‘我’有影响。用时光旅行修正不完美，就是未来的我觉醒了，带着愤怒去找过去的‘我’评理。</p>

<p>  如果有另一个我，能在做任何决策之前推演一遍后果就好了。</p>

<p>我希望自己拥有男主角的那种经历，当发现自己有能力修正过去的时候，才意识到要不断完善自己的所有活动。而一旦超能力消失，看这个世界的眼光又有了一层新的含义：我已无法重来，所以万事都要三思。认真过每一天，因为你知道没有机会回头了。我把三思后行的状态称作：有脑状态。</p>

<p>当然，如果觉得太累，那就洒脱一点，人生不完美又如何，只要是自己做出的决定，勇敢承受后果，然后或轰轰烈烈或安静淡然地度过一生，也是挺好的。</p>

<p>影片豆瓣地址：[<a href="http://movie.douban.com/subject/10577869/">http://movie.douban.com/subject/10577869/</a>]</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不畏将来，不念过往]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/06/02/40066430606/"/>
    <updated>2015-06-02T22:01:25+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/06/02/40066430606</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是我读灵性书籍 《a new earth》时候的一些感悟，记录下来，给备受拖延症／抑郁症／失眠症的人们。不畏将来，不念过去，让自己活在一个灵性的身体里，生命才会更通透，很多困扰你的问题换一个角度来看根本就是尘埃，人也因此平静和豁达起来。希望所有人都能早日找到自己灵性开悟的那一天。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>每个人都有“小我”，他用思维来应对外界，它时刻伺机霸占你的本体，直到全盘接收！</p>


<p>小我发作的点有很多，只有本我觉醒了，才会更快感知到小我，从警惕小我的发作（比如愤怒就是对现实不接受的小我在抗争）</p>


<p>你不是你的过去，也不需要成为想像中的未来，你就是当下，you不等于things about you！</p>


<p>关于未来，你所产生的焦虑是无意义的。因为每个“当下”组成了“未来”，如果当下没做好，未来也不会好。</p>


<p>感知你的呼吸是最基础和方便的灵修方式，每天花几个时刻去感受你的呼吸；不是“doing”，而是“being”</p>


<p>全身心的投入某事是最愉悦的（我理解是”流式体验”类似），这与通过”电视“”酒精“”药物“去麻木大脑不一样，一个是有觉知的，一个是无觉知的</p>


<p>忘记自己的身份和过往，以及过往对自己带来的情绪，才是本体的时刻。“不知道自己是谁”才最接近本我</p>


<p>接纳，顺势而为，从而享受当下。<br></p>


<p>追求设定中的未来，终有一天（就是目标达成的那天），你会迷失自我。你是被小我的欲望驱动，因而也不会过程感到享受和愉悦。 所以不要追求“我要挣到xx，我要成为xx，等我xx的一天“类似的目标，那会让你精疲力竭最终迷失自我。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《奇特的一生》跟时间死磕到底]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2014/11/04/40063302841/"/>
    <updated>2014-11-04T22:45:16+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2014/11/04/40063302841</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><span>d豆瓣地址：<a href="http://book.douban.com/subject/1115353/">http://book.douban.com/subject/1115353/</a> </span></p>


<p><span>名气很大的一本神书，我是怀着好奇的心态看完了，不过貌似感触不深。</span></p>


<p>听作者絮絮叨叨说了柳比耶夫有多nb，以及在时间使用上无比的偏执，除了感慨下俄国科学家的严格自律外，也没有太多共鸣了。</p>


<p><span>留比耶夫因为善用时间，所以他的一生要比其他人从容了许多。他对时间的精准感知，精准记录，以及吹毛求疵的总结，在我看来是不可复制的。每个偏执的行为背后，不仅仅有强大意志力支撑，更有个不为人知的心理原因在做祟！所以我阅读时时常琢磨：是什么样的经历塑造了这样的性格。</span></p>


<p>他是从什么时候开始打算要与时间死磕的呢？ </p>


<p>我见过一些人（就是我博客中时常提及“愤怒的中年人”），对待时间则是另外一种死磕：总是在与别人比较，年纪越大越感觉一事无成，生活的挫败感加上年华老去的双重压力下，他们选择了愤怒。愤怒的方式有很多种，有些人是拿孩子和爱人出气，有些人是玩冷战，有些人则是开始对一切新鲜的事物极尽讽刺和贬低。这是对人生的不自信。不像留比耶夫面对时光匆匆表现出异常的冷静和从容。</p>


<p>所以，归根结底，在踏踏实实过日子的同时，也需要胸怀伟大的目标，知道自己这辈子要怎样度过，要成为一个什么样的人，要给世人留下些什么。有了这样的前提下，与时间死磕才有意义，否则只是单纯的焦虑而已。</p>


<p>&nbsp;</p>


<blockquote><p>一些有用的摘抄：</p><p></p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;应当不断挖掘一切时间潜力。明摆着，人不能者是每天工作十四五个小时。应当正确利用工作时间。从时间中去找时间。</p><p>&nbsp;</p><p>　　工作中的任何间歇，我都要创除。我计算的是纯时间，”柳比歇夫写道，“纯时间要比毛时间少得多。所谓毛时间，就是你花在这项工作上的时间。 ”</p><p>&nbsp;</p><p>　　常常有人说，他们一天工作十四五个小时。这样的人可能是有的。可是拿纯时间来说，我一天干不了那么多。我做学术工作的时间，最高纪录是十一小时三十分。一般，我能有七八个小时的纯工作时间，我就心满意足了。如果把纯时间折算成毛时间，应该增加百分之二十五到三十；我逐渐改进我的统计，最后形成了我现在使用的方法……</p><p></p><p></p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;需要过好多年才能懂得，最好不是去震惊世界，而是象易卜生所说的，生活在世界上。“</p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;间断的回顾回去，以便更好地理解现在”</p><p></p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<span>了解一个人，就是要看到他的矛盾之处；有一点他知道地非常深刻，也时常通别人讲起，就是谁通现实妥协，谁就是对未来没有信心。</span></p><p></p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;只有一点我是明确的，他的时间统计法不是一个节俭的计划工作者的预算，把他的时间统计法比作向时间作自我解剖更为恰当。</p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;内心的争执使他对生活中的一切邪恶更加敏感，更加无法容忍。这无休止的争执培育了他的道德，当一个人意识到历史是由他，也是为他创造的时候，他就能胸怀全世界。能意识到国家的命运就是自己的命运，这就是公民责任感。</p><p></p><p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我们好像只能使用精选的时间，我们记得的只是一声最精彩的时刻。半个小时对我们来说不算时间，只承认不受客观时间和偶然事件影响的大段时间。只有在这样的时间里，我们才能大显身手。短一点的时间，我们马上会借口外借干扰，借口客观条件而认为不适用。啊，不以我们意志为转移的客观条件，具有充分权利和理由的客观条件真是威力无比！把责任往他们身上一推，那是多么轻而易举啊……我们没有注意到这些借口是在怎么地削弱和腐蚀我们的意志。 </p></blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读书笔记-《别让猴子跳回背上》]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2014/06/02/40061915932/"/>
    <updated>2014-06-02T22:06:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2014/06/02/40061915932</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为一本管理入门书籍还是挺好的，主要是讲管理者如何分配自己的时间和精力，如何进行授权。 里面描述了一种状态，我在公司经常见到： </p>


<blockquote><p>..整天被上司打扰，被体制弄得挫折不堪的管理者... 喜欢接受每天12只猴子的人，过得是非人的生活，即使是有着深仇大恨的敌人也不至于如此悲惨。再多的薪水也无法弥补我的精神创伤，因为我生活在被老板死盯活缠、被体制弄得挫折满怀、还受到下属处处牵绊的日子...<br></p></blockquote>


<p>惨了点，哈？ 我看到很多初级管理者，在刚从技术岗位转型到管理岗位时，过着“累死主管，闲死下属"的日子，不仅如此，他们还被下属冠名为”不信任下属“”瓶颈““太忙了没时间管理”“效率底”的坏名声。为什么会这样？ 我明明看到这些管理者每天加班到11点，但下属却早早回家了。太冤枉了。</p>


<p>所以，当我翻看书中的部分章节时，深感认同。</p>


<p>不仅是初级管理者，有时候有丰富管理经验的人也会被绕进去。管理者难道仅仅是协调工作吗？那如何评价你的管理能力、如何才能走上更高一层？...... &nbsp;其实回归到管理岗位的本质：有创意、有点子、有想象力、创新能力强、热情、领导能力强。。。这些之所以才让你成为管理者。而不是你的耐心、责任心，或者自我管理能力。不是么？</p>


<p>附上脑图，内容不多，但值得反复咀嚼：</p>


<p><img id="F4E5A05E7B7634BCAD2D639FD92ED3AB"><br></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读书笔记-怦然心动的人生整理魔法]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2014/02/16/40061009663/"/>
    <updated>2014-02-16T18:34:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2014/02/16/40061009663</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>图书地址：http://book.douban.com/subject/10747883/</p>


<p>刚看完《菊与刀》， 又在这本关于收纳和整理的书中体会了一把日本人追求极致体验的性格。本来以为会是“工具书”，看完后觉得是“励志书”。书中最重要的思想是：人生越早清楚自己想要的是什么越好，为了达到这个目的，你就要勇敢做出决定，哪些是必须舍弃的、哪些是要勇敢追求的。而家里是你可以立即着手做决策的地方。让自己永远处在自己“真心欢喜”的物品之中，同时把干扰的“噪音”从生活中赶走，你会更加清楚真正的追求是什么，从而达到作者所说的“人生整理法”。说白了， 是化繁为简，减少物质追求，提高生活质量。</p>


<p>其中讲到的一些整理方法、收纳技巧也挺不错，可以结合作者参加综艺节目时的现场视频去学习。这些视频在优酷上都能找到。</p>


<p>整理脑图如下：</p>


<p><img id="5E2C091FCD28D5AE8F07E51842142848"><br></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
