<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 观感 | yokowinds' blog]]></title>
  <link href="http://yokowinds.github.io/blog/categories/guan-gan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yokowinds.github.io/"/>
  <updated>2015-11-07T17:02:58+08:00</updated>
  <id>http://yokowinds.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[yokowinds]]></name>
    <email><![CDATA[chayatou@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“人生没有take two“]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/07/about-time/"/>
    <updated>2015-11-07T16:19:45+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/07/about-time</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看了部英国片子《ABOUT TIME》，编剧曾写过《NODDING HILL》和《LOVE ACTUALLY》，都是爱情喜剧，合我胃口。</p>

<blockquote><p> 男主角在21岁的时候被告知，家族男丁有超能力，可以TIME TRAVLE。于是男主角开始利用时光旅行修正“不完美的时刻“。  <br/>
 父亲在弥留时说，他能开心过一生的秘诀在于，每天醒来度过24小时，再在晚上逆转时光，重新过这一天。<br/>
 但这TAKE TWO 的第二次机会，要好好把握，仔细去品味每分钟。
在老父亲去世后，男主角利用TIME TRAVLE度过了一段快乐的时光，  包括时常回到过去陪老父亲打乒乓球。但妻子怀孕之后，这个方法失效了。他无比失望回到现实，却发现看待事物的眼光发生了变化&hellip;  “</p></blockquote>

<p>  每个人都有这样的经历：一时冲动说了不该说的话，不该做的事，追忆起来后悔莫及，心想当时我一定是脑子进水了才这样。为什么？因为没有意识到当下的‘我’做什么事情都会对未来的‘我’有影响。用时光旅行修正不完美，就是未来的我觉醒了，带着愤怒去找过去的‘我’评理。</p>

<p>  如果有另一个我，能在做任何决策之前推演一遍后果就好了。</p>

<p>我希望自己拥有男主角的那种经历，当发现自己有能力修正过去的时候，才意识到要不断完善自己的所有活动。而一旦超能力消失，看这个世界的眼光又有了一层新的含义：我已无法重来，所以万事都要三思。认真过每一天，因为你知道没有机会回头了。我把三思后行的状态称作：有脑状态。</p>

<p>当然，如果觉得太累，那就洒脱一点，人生不完美又如何，只要是自己做出的决定，勇敢承受后果，然后或轰轰烈烈或安静淡然地度过一生，也是挺好的。</p>

<p>影片豆瓣地址：[<a href="http://movie.douban.com/subject/10577869/">http://movie.douban.com/subject/10577869/</a>]</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“生活！改变！”]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2012/05/07/life-and-change/"/>
    <updated>2012-05-07T16:54:09+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2012/05/07/life-and-change</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>很多人说过，married couple千万不要去看《革命之路》，因为看完之后两个人会冷战然后反思婚后生活是否如自己所愿，然后发现一团糟，于是继续冷战或者选择离开。。。</p>

<p>我是冲着铁达尼号的“原配”高颜值去看的，结果这对帅哥靓女倒是给我了惊喜。革命之路是部好片子，可能剧情稍微有点波澜不惊，但是传达的思想绝对有深度~！关于生活，关于理想，关于改变&hellip;.</p>

<p>这里纪录下经典台词，也是引起我内心共鸣的地方。</p>

<p>Frank: My old man worked at Knox. He was a salesman in Yonkers. Once a year he used to take me into the city for lunch. It was supposed to be a special, life-advice sort of occasion. Not really&hellip; I used to sit there and think, I hope to Christ I don&rsquo;t end up like you.&lsquo; And here I am, a thirty year old Knox man. Can you beat that?<br/>
弗兰克：我老爸为Knox做过事情。他是扬克斯的一个销售人员。每一年他把我带到城里去吃一次饭。是那种很特别的，他给我一点生活建议的场合。结果却不是。我就坐在那儿心想：“我发誓我可不要跟你一个下场。”现在看看我，而立之年耶不过就是一个Knox的员工。多讽刺。</p>

<p>APRIL: I think it&rsquo;s unrealistic for a man with a fine mind to go on working like a dog year after year at a job he can&rsquo;t stand, coming home to a place he can&rsquo;t stand, to a wife who&rsquo;s equally unable to stand the same things. You want to know the worst part? Our whole existence here is based on this great premise that we&rsquo;re somehow very special and superior to the whole thing, and you know what I&rsquo;ve realized&hellip;? We&rsquo;re not! We&rsquo;re just like everyone else. Look at us! We&rsquo;ve bought into the same ridiculous delusion. This idea that you have to resign from life and settle down the moment you have children. And we&rsquo;ve been punishing each other for it.<br/>
爱普莉：在我看来，现在的生活才叫不现实。让一个有着聪明才智的男人成年累月做牛做马地从事着难以容忍的工作，回家就要面对着难以容忍的环境，伴着个同样难以忍受所有这一切的妻子。你知道最可怕的是什么吗？我们这样的生活状态，完全是基于当初远大的期望，以为自己与众不同，出类拔萃。但是你知道我明白了些什么？我们压根不是那样的。我们就和其他所有人一样。瞧瞧我们俩。我们就此陷入了同样荒谬的幻想。以为我们一有了小孩，就不得不放弃自己的生活，安居乐业，举步不前。但为此我们却彼此惩罚着对方。</p>

<p>APRIL: listen to me: It&rsquo;s what you are that&rsquo;s being stifled here. It&rsquo;s what you are that&rsquo;s being denied and denied and denied in this kind of life. Don&rsquo;t you know&hellip;? You&rsquo;re the most beautiful and wonderful thing in the world&hellip; You&rsquo;re a man.<br/>
爱普莉：听我说：真正的你在这里被压抑了。真正的你被这样的生活一而再再而三地否定。你不知道么？你是这世上最美轮美奂、最奇妙无比的造物⋯⋯你是个男人。</p>

<p>FRANK: Jesus, their faces! You know what this is like, April? Talking like this? The whole idea of taking off to Europe this way? It&rsquo;s like the way I felt going up to the line the first time, in the war. I was probably just as scared as everyone else, but inside I never felt better. I felt alive. I felt full of blood. And everything looked more real. The guys in their uniforms. The snow on the fields, the trees. And all of us just&hellip; walking. I mean I was scared of course. But I kept thinking: this is it. This is the truth.<br/>
弗兰克：老天，瞧他们的表情！知道这像什么吗，爱普莉？像这样子说话？像这样远赴欧洲？就像打仗的时候，我第一次上前线。我大概和别人一样心里发憷，不过心底我却感觉很好。我觉得生机勃勃，热血沸腾。所有的一切都那么真实。穿着制服的小伙子。田野上的皑皑白雪，那些树。我们就只是⋯⋯大踏步前进。我是说我当然怕得要死了。可是我却一直在想：就该是这样。生活就该是这样</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“爱情路上的勇者”]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2012/05/07/brave-in-love/"/>
    <updated>2012-05-07T16:45:15+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2012/05/07/brave-in-love</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>很久没写影评了，年末让人头疼的事情很多，我最近像是浮在半空中很久，<em>don’t know where i am heading for , don’t know what i am looking for</em>. 脾气暴躁了，体重增加了，幽默感少了。上次同事聚餐，一个经验老到的项目经理要给每个人做个总结，轮到我时，他说，虽然你平时嘻嘻哈哈的，但是一小女生独自在上海打拼，内心多少有些孤独。</p>

<p>孤独？不觉得，因为每天都有做不完的事情。 deep down my heart，只是觉得在上海的生活乏味了很多，周末再也不出去high了，只是窝在家里看看电影，练练吉他，看看书,有时候能窝在沙发上同一个姿势保持一天，真的成了宅女腐女。</p>

<p>上周看了一部片子，英文名是 《500 days of summer》,中文被译成《和莎莫的500天》。其实这个片子很早就出了，我只是嫌弃很俗的片名，憋着很久没看。偶然发现豆瓣上的评分还蛮高，就带着好奇去看了。还算值得花两个小时去回味的片子吧。</p>

<p>影片拍摄手法比较新颖，采用插叙的手法，让观众知道了开头，知道了结尾，然后再娓娓道来中间曲折的过程，而且中间很cute的小漫画，深深打动了我。然后是神经兮兮的女主角，挂着一双无辜的大眼睛，让人很想接近。我记得金凯利的yes man里面也有她。男主角是典型的爱情失败者，loser+belle，给来希望和票房。</p>

<p>其实，所谓爱情，只是一瞬间的感觉，当你处在恋爱中，说出多肉麻的话都是正常，因为内心被不安分的、悸动的荷尔蒙占领。一旦不爱了，转身就成了陌生人，快得让人措手不及。像分手后的女主角，马上就订婚了。但生活仍需继续，陷在一段感觉久久不能出来，说好听是长情，说现实点就是懦弱。因为不敢直视未来的生活，无法接受被抛弃所以逃避。你怀念的，不是那个曾让你幸福无比的人，而是幸福的感觉。</p>

<p>很多怨女怨妇在分手后常说，竟然被他骗了那么久。其实，恋爱中的山盟海誓都是真的，因为当时确实是想跟身边的这个人共度余生，荷尔蒙让人失去理性。然而计划赶不上变化，你不能保证10年后你还如此迷恋身边的人。所以，当恋人拒绝给你承诺，不要觉得他在逃避责任，或许他是个真诚的人，他知道爱情只是种感觉，来的快可能去得更快，他无法骗你说保证爱你一生一世，那样太虚伪。</p>

<p>毕竟，与漫长的一生相比，年轻时的恋爱只是昙花一现，爱过了，抛弃了，继续生活，继续追逐幸福。有时候，幸福只是道选择题，a or b，自己说了算。</p>

<p>电影最后，当男主角终于从女主角summer的阴影中走出来，整整500天，他在501天遇到了人生的另一段爱情-一个叫autumn的女人，他希望能在这个秋天收获一生的伴侣，也仅仅是希望而已，未来怎样，谁都无法保障。 go for it ,爱情的勇者，也许真爱就在下一段未知的恋情中&hellip;.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
