<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 流光 | yokowinds' blog]]></title>
  <link href="http://yokowinds.github.io/categories/liu-guang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yokowinds.github.io/"/>
  <updated>2016-03-22T21:29:56+08:00</updated>
  <id>http://yokowinds.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[yokowinds]]></name>
    <email><![CDATA[chayatou@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“学霸”]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/05/curve-wrecker/"/>
    <updated>2015-11-05T20:37:27+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/11/05/curve-wrecker</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>学霸是我对小区门口单元2楼小姑娘的戏称。</p>

<p>  喊她学霸是有原因的。我在这个小区住了一年半，无论春夏秋冬白昼黑夜，每次路过小区门口抬头准能看到她俯身低头在书桌前学习。看样子是初中生，厚厚的镜片，微胖的脸蛋儿，有点不符合年纪的成熟感。</p>

<p>  在中国教育大环境下埋头学习也司空见惯，但学霸真正引起我兴趣的，是她的父母。每次抬头看过去，都是学霸一个人在书房，父母在客厅，原谅落地窗隐秘性不好，客厅电视上播放的什么内容都一清二楚。大部分时间她父母在看抗日神剧，有时候是综艺搞笑节目，有时候是新闻联播。我经不住在想，是什么样的意志力让这个小姑娘忍受得了客厅中的娱乐诱惑，独自一人在书房对抗整个世界。</p>

<p>她是自己主动过去把房门关掉的吗，她心中是有很明确的未来目标吗，她又是怎样看待外面电视机前的父母的，她父母又是有什么办法让小姑娘安安静静呆在书房中的呢？</p>

<p>我回想起自己的初中年代。当时家里环境可以用‘战火连天’来形容。那时候网吧刚刚兴起，在我上学必经之路上就有一个，于是每天早中晚吃完饭就去那里呆着，qq上不断认识陌生人天南海北的聊倒也开心。父母不乐意了，软的硬的手段都用过，没办法，最后老妈写了一封催人泪下的信给我，那是我经历的第一次人生洗礼，升华之后没让父母操心过，考上了重点高中。但其实内心还是很挣扎的：我不想成为书呆子，书呆子有几个特点，丑＋没朋友＋没时间玩＋永远很严肃，感觉傻傻的。但一想到那封信，就又乖乖滚去学习了。只是偶尔也会跟小混子们一起玩耍，偷偷抽个烟唱个卡拉OK啥的，算是短暂的解脱。</p>

<p>现在工作已经七八年了，虽然早已离开学校，但仍然有让我很冲击的时候。上次去例行体检，对面坐了一个姑娘，年纪应该27左右，微胖，带眼镜，穿着皱巴巴的黑裤子和紫色的运动衫，手里拿着一本快被翻烂了的‘高效能人士的7个习惯’，趁着排队的间隙翻看两页。我又想到了书呆子这个词。我在别人眼中是什么样子？精神世界是自己的，物质世界是给别人看的。我不禁在想：精神世界丰富会导致忽略物质世界么，物质世界过于丰富会导致不想要精神世界么？</p>

<p>想来想去没想清楚，但肯定的一点是：我实在不想成为对面的女孩，我的小孩也不会成为2单元的学霸。有远大的目标和超强意志力是个好事情，但自己眼中的我，和别人眼中的我，要一样好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[理财第二年]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/03/26/40066115827/"/>
    <updated>2015-03-26T10:36:25+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/03/26/40066115827</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><span>“正儿八经”理财已经两年了，其实第一年迷迷糊糊，主要手段是储蓄。第二才开始看些投资的书籍，在接触到复利的时候，我就暗自下决心，要把理财这个事情坚持下来，为了拥有更高质量的人生，加油吧。</span><br></p>


<p><span>先汇报下2014年各战场的收益：</span></p>


<p><span><br></span></p>


<p><span>股票 &nbsp;&nbsp;&nbsp;25%</span></p>


<p><span>基金 &nbsp;&nbsp;&nbsp;20%</span></p>


<p><span>众筹贷款 10%</span></p>


<p><span>传统理财 8%</span></p>


<p><span>安e贷 &nbsp;8.6%</span></p>


<p><span><br></span></p>


<p><span>因为我是“理财”而非“投资”，所以策略上非常保守：在股票和基金上的投入占比没超过20%，大头还是放在传统理财这里。综合总资产增值在10%左右。表现还是比较满意的。</span></p>


<p><span><br></span></p>


<p><strong><span>理财的思路：</span></strong></p>


<p><span>每月工资收入，除去房贷＋必须生活消费，剩余的钱会流向3个地方：</span></p>


<p><span>基金定投：常年持有3只股票型基金，分别是逆势操作，医疗行业，蓝筹股。</span></p>


<p><span>现金宝：是添富基金的货币基金。在余额宝出现之前，我就一直在用现金宝，所以也懒得换了，受益表现上，现金宝会稍微好一些。</span></p>


<p><span>信用卡还款：90%的消费都在使用信用卡，一来不用自己记账单，方便花费复查，二来攒信用和积分，卡的额度越高，现金流池子可以越小。</span></p>


<p><span><br></span></p>


<p><strong><span>后续会逐步转向”投资“的思路：</span></strong></p>


<p><span>我理解两者的不同是，理财以守住底线为第一要务，千万不能把本钱赔进去。投资则是有赚有赔，最好是用负债去搏更多的钱回来（跟做生意一样）。</span></p>


<p><span><br></span></p>


<p><span>投资的目标，则是追逐财富50%以上的增长（所谓翻身农奴做主人的意思）。手段上，目前可能会考虑：股市的中长线，合伙生意，不动产，艺术品收藏。 </span></p>


<p><span><br></span></p>


<p><span>可能最好入手的是股市，先设立操作规则，然后年底再来回顾结果：</span></p>


<p><span>rule 1 &nbsp;不买大盘股，不买价格在50以上的股票</span></p>


<p><span>rule 2 &nbsp;持有股票超过6个月才考虑卖出</span></p>


<p><span>rule 3 &nbsp;买卖上下限是涨80%卖出，跌20%卖出</span></p>


<p><span>rule 4 &nbsp;善用银行贷款，用杠杆</span></p>


<p><span>rule 5 &nbsp;开通创业板和美国股市账号，多市场投资</span></p>


<p>&nbsp;</p>


<p>至于其他投资渠道，时机不成熟，顺势而为吧。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于平凡的生活]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/02/28/40065997517/"/>
    <updated>2015-02-28T18:00:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/02/28/40065997517</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;工作已经是7个年头了。回顾年轻时的雄心壮志，工作7年应该已经是小有成就了，但目前看不是。现实无情的是，当你发现“99%的人注定过平凡生活”这种真相的时候，已经是而立之年了。<br></p>


<p>&nbsp;</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;我曾经看过一个非常负面的说法，即当你预感到这辈子可能无法达到什么成就的时候，就开始觉得，人生就要尽可能的去“经历”，成就什么的不重要； 观点我不认同，不过，我倒想谈谈所谓平凡人的平凡日子怎么渡过。</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;有人通过朋友圈刷存在感，有人通过购物寻找乐趣，有人皈依新的信仰，有人频繁出国观光。当遇到千篇一律、日复一日的生活时，每个人排解方式不同。</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;活得太糊涂吧，总会有那么几个夜晚，你会突然惊醒，像放电影一样回顾你的人生，想到未来也是同样的平淡，无力感万分，但第二天醒来又开始了没心没肺的小日子。</p>


<p> &nbsp;&nbsp;&nbsp;活得太透彻也不好，你会觉得“人间的乐趣”很俗气，很没意义，然后就走向了孤傲的极端，很多哲学家都是痛苦到自杀；</p>


<p> &nbsp;&nbsp;<strong> 我觉得比较理想状态的是“别让心委屈”</strong>。受教育的最大好处是，你可以自主选择看待事情的角度，有意识的去做些改变：</p>


<p>能从平凡生活中发现符合自己价值观的小乐趣，也能为了某个目标奋之一搏，让自己过得充实。</p>


<p>能微笑面对别人的不认同，但心里对自己的价值观特别清楚；</p>


<p>逆境时能看到转机，逆境时能看到危机，心始终是平静的；</p>


<p>别人不如我时不嘲笑， 别人超过我时不眼红，不是每件事情都争输赢；</p>


<p>不因为便宜就买东西，所有购入的物品都是能让自己满心欢喜的；</p>


<p>.....</p>


<p>所有这些原则，前提都是“我知道我的心意是怎样，我知道这个事情要不要争取，我知道结果会不会让我高兴”；假如你一方面无法正确认知自己，另一方面又羡慕别人牛逼闪闪的人生，那心灵定要大大受挫，委屈得要命，这种人生，太痛苦。</p>


<p>另外，不让心委屈跟“任性”是两码子事儿。 任性是只顾自己感受，而平衡的艺术，是让自己舒服的同时也让周围人同样舒服。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>以上这些，是在我26岁的时候对人生的一点小小思考，估计10年后的看法又不一样了，记录下来，也是我人生的小乐趣。</p>


<blockquote><p>&nbsp;</p><p>另附“负能量语录”，可能有些会duang~一下子把你砸醒， 顶不顺就自我调节一下啦：）</p><p>&nbsp;</p><ul><li><p>26岁的他辞掉工作，和朋友建了支乐队，到各民办大学演出，反响平淡。30岁钱花完了，父亲得病要很多钱。“唱完这 场就放弃，青春就到这里了。”甘肃七里河大学演唱会前，他留下眼泪说。一位女学生递上纸条：我喜欢你的歌，要坚持梦想。他把纸条攥紧决定坚持梦想。34 岁，他欠了十几万的债，父亲也病逝了。</p></li><li><p>我有一些漂亮又受过教育的姐妹，本来有机会嫁给官富二代，但很多被那些长得不错、有名校高学历、刚毕业在知名外企工作、加班到很晚还健身的男生所吸引。觉得人家上进又有潜力。五六年后，她们悔得肠子都青了。</p></li><li><p>长相不行的人，为人也未必好。只不过由于长久寂寞的折磨，有时会发疯似地对人好。</p></li><li><p>一些年轻人，通过高端消费来营造自己高端收入的形象。</p></li><li><p>很多人发现自己在钱、权、女人的问题上比不过别人，于是开始试着在道德和人生境界上做文章。</p></li><li><p>你承受的苦难并不比他人多太多，痛苦主要来自敏感和脆弱。</p></li><li><p>出身不好的限制也不光是平台问题。出身不好，说明你父母混的也不怎么样，也许你基因里就写着“不行”两个字。 所以女生们宁肯做高帅富的备胎，也不肯接受屌丝的行为，从基因上保证了人类的进步。</p></li><li><p>每次看每天都能在微博、人人、QQ上看到别人各种幸福的事情，其实大部分过的很好的人是不会在网络上炫耀的。 </p></li><li><p>只要是石头，到哪里都不会发光的。</p></li><li><p>如果你很忙，除了你真的很重要以外，更可能的原因是：你很弱，你没有什么更好的事情去做，你生活太差不得不努力来弥补，或者你装作很忙，假装自己很重要。</p></li><li><p>有些人感慨：“自己年岁不小了，还没有成熟起来。”其实你们已经成熟起来了，你们成熟起来就这样。</p></li><li><p>我发现没有任何一个煤矿工人靠挖煤又多又快当上了煤老板。</p></li><li><p>等生活中真有了生老病死这样的大事，才知道自己以前的忧伤都是狗屁。</p></li><li><p>又一天过去了。今天过得怎么样，梦想是不是更远了？</p></li><li><p>他若有魅力，你就和他出去玩；他若有钱，你就试着和他做男女朋友；他若有势，你就和他社交；他若文章写的好，你就去读；他若很CARING，你就找他倾诉；他若好心，你就找他帮忙。你是什么样的人，别人就怎么对你，没什么好奇怪的。</p></li><li><p>我不怕变成自己所厌恶的人，我怕过得还不如他们。</p></li><li><p>从前有一个一事无成的人，看正能量看多了之后有一天终于顿悟，明白正能量就是坑爹，跟传销有什么区别？还是负能量真实，能够帮助他认清现实。从此他开始看负能量，他更加深刻地认识了这个世界。然后，他还是一事无成。</p></li></ul><p>&nbsp;</p></blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[财富自由之路]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2014/04/28/40061631860/"/>
    <updated>2014-04-28T22:56:54+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2014/04/28/40061631860</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看了很多理财方面的书。理财，跟之前关注的“整理”一样，都是一种生活态度。老话说，君子爱财，取之有道，喜欢钱没什么可害臊的。爱钱，是爱它能带来的一种生活品质。所以很多理财书籍第一章都会抛出一个问题：你理想中的生活是怎样？</p>


<p>或者这样问，如果你的户头有数不清的钱，此时你最想做什么？也许这才是你人生的真正意义所在，即，不为温饱而奔波，做自己喜欢的事情。</p>


<p>我为钱而奋斗的动力是什么呢，如果要说10个理由的话，应该是：</p>


<p>1.希望拥有自己的房子，布置成舒服的样式，摆满自己心爱之物，和自己心爱的人一起住在里面</p>


<p>2.每年旅行一次，让自己与自然连接，与不同文化连接，感受这个世界。</p>


<p>3.在受到病痛折磨时，能享受到最好的医疗</p>


<p>4.让自己的孩子无压成长，自由选择他们喜欢的嗜好</p>


<p>5.享受金钱带来的成就感和安全感（也许还有自尊心）</p>


<p>6.不为家务琐事烦心，让我有足够时间去学习绘画、音乐和写作</p>


<p>7.开一家公司，拥有自己的事业，并努力使它发展壮大，成就更多的人。</p>


<p>8.拥有自己的牧场，救助濒危或者受伤动物</p>


<p>9.拥有自己的博物馆，保护地方民俗文化</p>


<p>10.做天使投资人，让年轻人的发明创造改变世界</p>


<p>我发现很多人的误区是，理财是为了变得富有（通常是短时间内暴富），但事实是，如果靠工资过活，并且年薪低于50w，那么首先老老实实存钱吧。</p>


<p>如果年薪是50w以上，并且已经拥有固定收入、不动产，再来考虑资产增值。比如定期存款、购买基金、贵金属、债券、股票等等。如果能保持8%每年的增长率已经很厉害了。</p>


<p>接下来，是改变自己的生活轨迹，让自己的兴趣/理想变成能赚钱的工具。比如，爱好写作，那么考虑出书用稿费养活自己。在财务自由之前，永远想着自己有哪些技能/爱好可以变现。每天这么琢磨，赚钱的机会总会来临。</p>


<p>赚钱的一条宗旨是，看你能给别人带来些什么、能解决别人的什么问题。</p>


<p>行动永远比计划强大。整天想着赚点小利差就投身股票，还不如想清楚自己赚钱的目的是什么，自己的兴趣如何变现。否则就只能像那只老鼠一样永远在现金流里出不来：发工资、买东西、还贷款、发工作、买东西、还贷款....</p>


<p>当前，现在仍然处于存钱的阶段，运用复利的力量，是可以积累一些财富的。但日常不要忘记了自己变现的能力，不断调整自己赚钱的方式，直到实现财务自由。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[人生的阶段]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2014/02/09/40060941751/"/>
    <updated>2014-02-09T11:22:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2014/02/09/40060941751</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从我的观察，周围80%的“普通人”人生轨迹都差不多。所以每个人的担忧也差不多：</p>


<ul class="edui-filter-circle"><li><p>20多岁时担心：找不到好的工作，找不到漂亮女朋友，无聊的私生活，是不是讨人喜欢。</p></li><li><p>30多岁担心：容颜老去，无法做到工作家庭平衡，工作10年还是没功成名就，与老同学攀比，没结婚/没小孩/没房子/没好车</p></li><li><p>40多岁担心：中年危机，与年轻人无法沟通、被年轻人抢了饭碗，身体出现各种疾病、跟不上社会发展，小孩没有考上名校。</p></li><li><p>50多岁：养老问题，与孩子的关系是不是融洽，小孩是不是能有好的发展。</p></li><li><p>60多岁：健康问题，休闲娱乐方式，与老朋友来往，没有自己的兴趣，如何打发时间，等死的心态</p></li></ul>


<p>&nbsp;</p>


<p><strong>如果，能提前一步考虑到这些危机，是不是可以提前做好功课，从容面对自己的人生各阶段？</strong></p>


<p>&nbsp;</p>


<p>比如健康，这个东西是年轻的时候不觉得，一旦失去才知道重要性。是不是从现在就开始锻炼身体？</p>


<p>比如兴趣，忙忙碌碌做了一辈子螺丝钉，退休之后会极度不适应，广场舞和麻将成了大多数人的新兴趣，是不是从现在就开始自己的探索之路？</p>


<p>比如养老，每天提心吊胆关注国家养老政策，生怕国家一改革就老无所依了，那是不是可以年轻的时候就开始部署起来？</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>我很羡慕现在的青少年，开窍得早，赶上上了互联网的开放和透明，接收到除了中国之外的其他教育体系。80后这一辈，又比父母强了一些，至少知道政府不等于国家、个体自由不代表思想独立、舆论导向不等于真相，开窍得晚，但总算上道了。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>今年的朋友圈异常热闹，都是晒结婚晒孩子的，突然让我意识到，我即将迈入“30多岁的担忧圈”。与很多人聊，言语中也印证了每个年龄阶层的担忧圈是存在的。忙是一个很好的借口，让很多棘手的事后补救成了理所当然。如果不想让自己太被动，那么就提前准备起来，从容应对即将到来的30岁、40岁、50岁。<br></p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<blockquote><p>另一种观点：</p><p>我与老公交流这些观点的时候，他说，如果你每个阶段都在做着与别人相同的事，操着与别人相同的心，那么你的人生轨迹就是跟那80%的普通人一样。你去看年少功成者，都是选择一条很独特的路走下去，而且，从不畏惧自己与众不同带来的孤独，这使他成了那20%的人。</p><p>&nbsp;</p><p>后来又看到杨绛一百岁感言《世界是自己的，与他人无关》，里面有一段：</p><p><span> 少年贪玩，青年迷恋爱情，壮年汲汲于成名成家，暮年自安于自欺欺人。</span><br><br><span> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;人寿几何，顽铁能炼成的精金，能有多少？但不同程度的锻炼，必有不同程度的成绩；不同程度的纵欲放肆，必积下不同程度的顽劣。</span><br></p><p>自勉。</p></blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
