<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 管理 | yokowinds' blog]]></title>
  <link href="http://yokowinds.github.io/categories/guan-li/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yokowinds.github.io/"/>
  <updated>2016-03-22T21:29:56+08:00</updated>
  <id>http://yokowinds.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[yokowinds]]></name>
    <email><![CDATA[chayatou@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的盖洛普“优势识别器”测试证书]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2015/07/23/40066645410/"/>
    <updated>2015-07-23T21:24:56+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2015/07/23/40066645410</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>The Gallup Organization 多年的研究表明，效率最高的人往往是那些非常了解自己的优势和行为的人。 这些人最擅长通过制定策略来满足日常生活、职业发展以及家庭的需求，甚至可能达到更高的水平。</p>


<p>回顾您所拥有的知识和技能可以让您对自己的能力有一个基本的认识，但是了解自己的天赋将会切切实实地揭示您始终成功的核心原因。</p>


<p>您的“标志主题”报告中包括 5 项您最出众的天赋主题，它们按照您在 StrengthsFinder 中的测试结果进行排序。 <!--more-->  
在您所测评的 34 个主题当中，这些主题排在前五位</p>


<p>您的标志主题对于最大限度地发挥那些有助于您成功的天赋来说至关重要。 通过关注您的各个标志主题并加以综合考虑，您可以确定自己的特长、把它们培养成自己的优势，同时在保持连续近乎完美的业绩的过程中享受个人及事业成功的喜悦。</p>


<p><br></p>


<p>&nbsp;</p>


<p><span></span></p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><h2><strong>战 略</strong></h2></li></ul>


<p>战 略 主 题 使 你 能 够 透 过 日 常 琐 碎 ， 寻 找 前 进 的 捷 径 。 它 不 是 一 种 可 以 教 授 的 技 能 ， 而 是 一 种 与 众 不 同 的 思 维 方 式 ， 一 种 独 特 的 世 界 观 。有 了 这 种 世 界 观 ，当 别 人 被 复 杂 的 事 物 所 迷 惑 时 ， 你 却 能 识 别 其 中 的 规 律 。 你 将 规 律 牢 记 在 心 ，尝 试 各 种 不 同 的 方 案 ， 不 断 问 自 己 “ 如 果 发 生 这 种 情 况 会 怎 样 ？ 如 果 发 生 那 种 情 况 会 怎 样 ？ ” 这 些 不 断 出 现 的 问 题 帮 助 你 预 防 不 测 。 如 此 你 便 能 够 精 确 判 断 潜 在 的 障 碍 。 你 看 清 各 条 路 径 的 走 向 ， 就 能 进 行 筛 选 。 你 筛 去 死 路 。 你 筛 去 直 通 屏 障 的 路 线 。 你 筛 去 通 往 混 乱 和 迷 茫的 路 线 。 你 不 断 筛 选 ， 直 到 你 选 定 一 条 路 线 - 这 就 是 你 的 战 略 。 有 了 战 略 武 装 ， 你 开 始 出 击 。 这 就 是 你 的 战 略 主 题 的 运 作 模 式 ： “ 倘 若 ...... 会 怎 样 ？”筛 选 ， 出 击 。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><h2><strong>适 应</strong></h2></li></ul>


<p>你 生 活 在 当 前 。 你 不 把 未 来 视 为 固 定 的 目 的 地 。 相 反 ， 你 认 为 未 来 是 你 在 现 有 选 择 的 基 础 上 创 造 出 来 的 。 因 此 ， 你 通 过 选 择 逐 一 发 现 你 的 未 来 。 这 并 不 意 味 着 你 没 有 计 划 。 你 很 可 能 有 。 但 你 的 适 应 主 题 使 你 能 够 自 愿 地 对 眼 前 需 求 作 出 反 应 ， 即 使 此 举 使 你 偏 离 原 有 计 划 。 你 与 有 的 人 不 同 ， 并 不 讨 厌 突 如 其 来 的 要 求 或 出 乎 意 料 的 曲 折 。 你 对 此 有 料 在 先 。 它 们 是 不 可 避 免 的 。 事 实 上 ， 在 某 种 意 义 上 ， 你 期 待 它 们 发 生 。 你 本 质 上 是 一 个 非 常 灵 活 的 人 ， 即 使 工 作 的 不 同 需 求 把 你 东 拉 西 扯 ， 你 仍 能 保 持 高 效 率 。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><h2><strong>统 率</strong></h2></li></ul>


<p>强 烈 的 统 率 主 题 促 使 你 实 施 指 挥 。 与 有 的 人 不 同 ， 你 对 将 自 己 的 观 点 强 加 于 人 并 无 不 适 。 相 反 ， 你 一 旦 形 成 观 点 ， 就 必须 与 人 分 享 。 你 一 旦 确 定 目 标 ， 就 要 用 它 来 统 一 众 人 的 思 想 ， 否 则 就 会 坐 立 不 安 。 你 不 怕 对 立 ； 相 反 ， 你 确 信 对 立 是 解 决 难 题 的 第 一 步 。 其 他 人 可 能 对 生 活 的 不 快 讳 莫 如 深 ， 你 则 感 到 必 须 陈 述 事 实 或 真 理 ， 无 论 它 们 多 么 令 人 不 快 。 你 需 要 在 人 们 之 间 扫 除 误 会 ； 因 此 ， 你 要 求 他 们 明 辨 是 非 ，开 诚 布 公 。 你 推 动 他 们 承 担 风 险 ，甚 至 会 为 此 而 逼 迫 他 们 。虽 然 有 人 会 对 此 表 示 厌 恶 ， 指 责 你 刚 愎 自 用 ， 但 他 们 又 常 常 会 自 愿 让 你 掌 舵 。 人 们 往 往 拥 戴 那 些 立 场 鲜 明 的 人 ， 那 些 确 定 方 向 ， 然 后 率 领 他 们 前 进 的 人 。 人 们 会 拥 戴 你 。 你 一 呼 百 应 。你 发 号 施 令 。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><h2><strong>追 求</strong></h2></li></ul>


<p>你 希 望 在 别 人 的 眼 中 非 同 凡 响 。 你 希 望 获 得 真 正 意 义 上 的 “ 认 可 ” 。 你 希 望 自 己 的 意 见 受 到 重 视 。 你 希 望 出 人 头 地 。 你 希 望 出 名 。 你 尤 其 希 望 别 人 了 解 和 赞 赏 你 的 独 特 优 势 。 你 渴 望 别 人 赞 扬 你 是 一 个 可 信 赖 和 专 业 化 的 成 功 人 士 。 同 样 ， 你 希 望 与 可 信 赖 和 专 业 化 的 成 功 人 士 交 往 。 如 果 他 们 不 是 这 样 ， 你 就 会 推 动 他 们 朝 此 努 力 ， 直 到 成 功 - 否 则 你 就 会 弃 他 们 而 去 。 你 天 性 独 立 ， 希 望 自 己 的 工 作 是 一 种 生 活 方 式 而 不 仅 仅 是 一 种 职 业 。 在 工 作 中 ， 你 希 望 获 得 充 分 的 自 由 - 按 你 自 己 的 方 式 做 事 的 自 由 。 你 对 自 己 的 渴 望 感 受 强 烈 并 付 诸 行 动 。 为 此 ， 你 的 生 活 中 充 斥 着 你 所 “ 需 要 ” ，“ 渴 求 ” ，或 “ 热 爱 ” 的 东 西 。 无 论 你 的 目 标 如 何 - 每 个 人 的 目 标 都 与 众 不 同 - 你 的 追 求 主 题 都 将 不 断 将 你 升 高 ， 摆 脱 平 庸， 通 往 卓 越 。 这 个 主 题 推 动 你 不 断 追 求 。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<ul class="edui-filter-disc"><li><h2><strong>审 慎</strong></h2></li></ul>


<p>你 为 人 谨 慎 ，处 世 警 觉 。 你 是 一 个 十 分 关 注 隐 私 的 人 。 你 深 知 世 事 难 测 。 表 面 上 一 切 井 井 有 条 ， 但 深 处 危 机 四 伏 。 你 并 不 否 认 这 些 危 险 ， 相 反 ， 你 把 它 们 全 部 暴 露 在 光 天 化 日 之 下 ， 逐 一 识 别 、 评 判 ， 并 最 终 消 除 。 就 此 而 言 ， 你 是 一 个 十 分 认 真 的 人 ， 你 对 生 活 的 态 度 是 有 所 保 留 的 。例 如 ， 你 喜 欢 提 前 计 划 ， 以 防 不 测 。 你 谨 慎 地 选 择 朋 友 ， 并 避 而 不 谈 私 事 。 你 避 免 过 度 赞 扬 别 人 ， 以 免 被 人 误 解 。 如 果 有 人 因 为 你 不 如 别 人 热 情 洋 溢 而 对 你 不 满 ， 那 就 随 他 的 便 。 在 你 看 来 ， 生 活 不 是 一 场 取 悦 的 竞 赛 ， 而 更 象 一 片 雷 场 。 其 他 人 如 果 愿 意 尽 可 以 不 顾 一 切 地 跑 过 去 ， 你 则 不 然 。 你 识 别 各 种 危 险 ， 判 断 其 各 自 影 响 ， 然 后 小 心 地 落 脚 ，谨 慎 前 行 。</p>


<p></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有关离职]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2013/07/18/40051250036/"/>
    <updated>2013-07-18T12:03:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2013/07/18/40051250036</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近组里有人离职，其实只是4个人，在40人的组织里算不了什么。但鉴于我们部门已经保持了18个月无人离职的记录，所以感觉怪怪的。</p>


<p>我对于谁要离职了有很强的预感，离职的几个人都是在我的”离职黑名单“中的。</p>


<p>时间久了我也总结了一些即将离职的人的特点：</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>1. 长期或者突然的离群寡居。很多快离职的人都会突然脱离中午的饭团。可能是担心茶余饭后会透露离职的意向、也有可能觉得对公司环境和一切充满怨气，懒得维持这个同事关系了。</p>


<p>2. 工作没激情，懈怠。 一般体现在下班就走，早上迟到，推卸工作和责任。你跟他说东他说西，各种不在状态。</p>


<p>3. 公开场合没话说，私下场合全是对目前环境的抱怨、对外面公司的羡慕。</p>


<p>4. 各种借口拒绝参加团队活动，包括腐败聚会、外出outting、团建等。</p>


<p>5. 最明显的，请假频繁，而且都是短假。或者下午神秘消失两个小时。</p>


<p>6. 做出一些反常的举动。比如平时不跟主管说话的，突然开始话多起来；或者疯狂参加各种培训、下载很多PPT； 躲在小会议室独自办公；</p>


<p>7. 各种负面情绪。内向的人可能就憋在心里，表现为唉声叹气不跟人说话； 外向的人就开始各种场合说坏话，或者跟人吵架。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>其实我也不知道为什么我每次猜谁离职都很准，以上为总结出的几个观察点，后续可以持续添加。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>对于离职的原因，因人而异。但无外乎如下几点：</p>


<p>感受到不公平（薪水上、工作分派上、晋升机会上）</p>


<p>觉得与团队不和谐（两种情况，一是觉得周围人水平太差，自己学不东西；另外一种是觉得周围水平太高，自己永远没机会）</p>


<p>官僚和办公室政治（无力感）</p>


<p>发展无望或者不受重视（无存在感，日渐疏离）</p>


<p>与自己的顶头上司合不来，怎么做都不对，得不到鼓励（压力太大）</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>另外，针对85后的这批职场新人，他们的离职原因在老鸟们看来可能很可笑，但他们却是异常认证和执着的。我总结以下几点：<br></p>


<p>阿里集团的现状： 拥抱变化 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>


<p>新来的领导不知道你付出多少，灰心转而跳槽 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>


<p>眼高手低 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>


<p>比较是所有不幸福的来源 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>


<p> IT工资虚高 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>


<p>与70后的管理者无法沟通 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>


<p>团队氛围不是轻松的和自由的 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>


<p>团队看重努力而非成果 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>


<p>想去看看外面的世界 &nbsp;&nbsp;</p>


<p>我一直觉得， 80%的人离职，是因为混不下去了。只有20%的人是属于主动离职，顺风顺水时突然离职，是因为他有清晰的职业规划，并且在外面更大的舞台会有更好的表现。<br></p>


<p>而对于这80%被动离职的人，有些人选择在离职之前大吐口水，吐槽对公司的各种不满。我感觉这是不明智的，因为大家都好好的，就你离职了，你还职责公司的流程、职责周围的同事、职责自己的主管，成了一时之快，对自己没有实质好处，只能让大家觉得你不合群。离职的理由有很多，可以是发展遇到瓶颈，可以是工资太低，可以是压力太大，在HR和主管最后面谈时，随便找一个咯。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>另外，最近冯大辉跟前同事起争执，就是因为大辉经常在微博上吐槽前公司、前老板的各种不好，这让现在还在公司的人感受很不好。跟上面道理是一样的。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>最近离职的人，外面给的工资一个比一个高，而且不超过半年又被后来人超越了。跟浪潮一样，薪资上是永远得不到满足的。现在电商行业迎来了黄金时期，人才稀缺，开出的薪水其实也是有泡沫的。很多人离职时考虑哪里给钱多去哪里，这是不明智的。人贵自知。不知道这股浪潮能持续多久，希望所有人都能在泡沫退去时，能做到金身不倒，立于不败之地。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[【转】-are you a manager]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2012/10/30/40042819355/"/>
    <updated>2012-10-30T10:47:42+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2012/10/30/40042819355</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p class="edui-filter-align-left"><span>有一天，你成了manager。也许成为<a href="http://www.ceconlinebbs.com/LT/%B9%DC%C0%ED%D5%DF.HTM" target="_blank"><span>manager</span></a>的第一天，你还在升迁的欣喜之中，但第二天你就要进入这个充满挑战的职位。这并不只是一次职位的升迁，更是对你能力的检验——你是否具备<a href="http://www.ceconlinebbs.com/LT/%C1%EC%B5%BC.HTM" target="_blank"><span>领导</span></a>的能力。你也已成为manager，但你不一定成为leader。</span></p>


<p class="edui-filter-align-left"><span>“管理”是建立在合法的，有报酬的和强制性的权力基础上的，但是“领导”更多的是建立在个人影响权和专长权以及模范作用的基础上，首先，leader必然会有部下或追随者，其次，leader拥有影响追随者的能力，再次，leader的目的是通过影响部下来达到企业的目标。</span></p>


<p class="edui-filter-align-left"><span>因此一个人可能既是manager也是leader。但并不是所有的manager都是leader。合格的manager运用的是领导的方式，不合格的manager则是运用管理的方式。manager有能力管理的没有任何人，只有你自己，manager虽然握有职权，但只能通过自己的专长权和影响力去影响别人。只有做到管理自己，影响别人，这才是合格的leader。</span></p>


<p class="edui-filter-align-left"><span>可见，leader应该具备一些基本的能力或者准则，这个基本准则的核心就是，只有被领导者成功，leader才能成功。走上管理岗位通常是两条通道，一是有特殊的专业技术能力同时被委以管理的责任，第二，在管理方面展现了艺术的能力和魅力。当然，也有二者兼备的人才，但微乎其微。</span></p>


<p class="edui-filter-align-left"><span>一个优秀的leader有以下的准则：</span></p>


<p class="edui-filter-align-left"><strong><span>1</span></strong><strong><span>．提升你的团队。</span></strong><span>一个人一旦走上管理岗位，特别是主要管理岗位，其成功之举就不再是发展自己，而是发展别人。也就是说，leader行使领导职权的过程，在很大程度上就是不断地发现别人、发展别人的过程。这个过程，就是团队提升的过程。用韦尔奇的话说就是“在你成为领导以前，成功只同自己的成长有关。当你成为领导以后，成功都同别人的成长有关。”拥有最好球员的球队并不总是赢得最终的胜利，但同等条件下，获胜的几率要高，作为leader，你应该去创造这个或者优于这个条件或者环境。这也就是说，作为一个leader，你不是让你变的如何如何的强，而是让你的<a href="http://www.ceconlinebbs.com/LT/%D4%B1%B9%A4.HTM" target="_blank"><span>员工</span></a>变的更强，变得更会协同。</span></p>


<p class="edui-filter-align-left"><strong><span>2</span></strong><strong><span>．正直，赢取他人的信任。</span></strong><span>作为leader，首先你要正直，以坦诚精神、透明度和声望，建立别人对自己的信赖感。对某些人来说，成为leader意味着开始了自己的权力之旅。为了维护自己的权威使用一些不入流的手段，同时，他们喜欢对人和信息保持控制的感觉。因此，他们会保守秘密，不透露自己对员工及其业绩的想法，把自己关于公司未来发展的想法储藏起来。这种举止当然可以让领导建立起自己的地盘，但是，它却把信任排斥在了团队之外。当领导们表现出真诚、坦率，言出必行的时候，信任就出现了，事情就是这样简单。你的员工始终应当知道，自己的业绩表现如何，公司的业务进展怎么样。作为leader，你必须战胜自己的本能，不要试图掩盖或者粉饰那些糟糕的信息，否则，你就可能损失自己团队的信任和能量。</span></p>


<p class="edui-filter-align-left"><strong><span>3</span></strong><strong><span>．懂得工作的乐趣。</span></strong><span>快乐的员工会提供相对高质量的服务。让你的员工体会到工作的乐趣，不要施加工作之外的压力，否则会让员工疲于应对不相干的事情。</span></p>


<p class="edui-filter-align-left"><strong><span>4</span></strong><strong><span>．让员工拥有梦想</span></strong><span>。让进的员工往往会有个人的远景，有时它会跟公司的远景相冲突。否定或者排斥它们是大措特措的，因该去引导，为员工制定发展计划，尽量的将两个远景合二为一，牵引到公司的发展轨道，即使做不到，你也为公司或个人建立了一项资源，因为不管是现在还是未来，在职的还是离职的员工和我们的客户一样，都是我们的资源。</span></p>


<p class="edui-filter-align-left"><strong><span>5</span></strong><strong><span>．学会分享工作的成绩</span></strong><span>。当你成为一名领导以后，有时不免会感到这样的冲动，你想说：“请看看我做出的成绩。”当你的团队表现出色时，你希望把功劳都归到自己头上。担任领导并不意味着给你授予了王冠，而是给你赋予了一项职责——使其他人身上最好的潜质发挥出来。为了实现这个目标，就必须让你的员工信赖你。共同分享工作的成绩。独乐乐，与人乐乐，孰乐？要想获得员工们的信赖，也应该赏罚分明、以身作则。绝不能霸占自己手下的成就，把别人的好主意窃为己有。应该有足够的自信和理智，不需要媚上欺下，团队的成功就是对自己的认可，或早或迟而已。</span></p>


<p class="edui-filter-align-left"><strong><span>6</span></strong><strong><span>．善于倾听并敢于承认错误。</span></strong><span>作为leader，你需要维护自己的权威。但并不见得每次都是独立决策，你需要去倾听部下的声音，汇集多家之言，俗话说“三个臭皮匠，顶个诸葛亮”。俗话说，人无完人，manager也不是圣人，犯错误也不足为奇，千万不要因为维护权威去掩盖错误，那会让你更愚蠢。</span></p>


<p class="edui-filter-align-left"><strong><span>7</span></strong><strong><span>．正视相对的意见和建议</span></strong><span>。发现问题是解决问题的一半。我们每个人都喜欢正面的意见，对待负面的意见往往会有敌对的心理。但作为leader，应该善于倾听并正视这个问题，有些需要给与澄清和解释，有些就会成为正面的意见和建议。最后，再重申一次，管理者应该是管理自己，影响别人。</span></p>


<p class="edui-filter-align-left"><span>希望身为leader或者即将成为leader的人们以此共勉。</span></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[项目总结-光大网关迁移]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2012/10/28/40040778829/"/>
    <updated>2012-10-28T19:52:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2012/10/28/40040778829</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>光大迁移在上周顺利上线， 但过程着实不轻松。</p>


<p>这是我做的第一家完整的迁移项目，零零散散记录了项目过程的一些问题、我的感想、以及可以立即着手做的一些改进， 与各位PM共享： </p>


<p>&nbsp;</p>


<p>遇到的问题：</p>


<p class="edui-filter-align-left"><strong>环境问题</strong></p>


<p class="edui-filter-align-left">paycore的数据库表中数据被清空了、重新拉流才解决。</p>


<p class="edui-filter-align-left">开发库迁移，导致功能测试时库查询速度非常慢，甚至查不出来，特别是短信校验码的库，测一笔要等5分钟。</p>


<p class="edui-filter-align-left">异常卡测试5次就没用了（比如持卡人校验在代码中做过限制）。后来找开发临时修改服务器代码才搞定。</p>


<p class="edui-filter-align-left">测试时发现会计的入账规则没有配置。 但开发环境下很多配置都是缺失的，重新找核心人员完成配置。测试觉得：迁移中开发不能仅关注超网脚本，还要关注业务整体流程。开发觉得：有待商榷, 是不是迁移项目可以避开这些结算配置？ 因为生产上肯定是好的， 没必要在功能测试环境上纠结。</p>


<p class="edui-filter-align-left">DRM搞演练，paycore把所有模式改为备库了，导致测试进度延迟了1.5天。</p>


<p class="edui-filter-align-left">SIT 上连接anymock，响应超时。 齐军反馈是不知道谁在跑压测，无法提供服务，影响测试进度0.5天。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p class="edui-filter-align-left"><strong>设计问题</strong></p>


<p class="edui-filter-align-left">签约只有卡通、借记卡快捷支持发送到超网； 信用卡要一家家银行去改。所以以后每次迁移信用卡，都要改poscore。 </p>


<p class="edui-filter-align-left">katong系统的修改，之前在群里毛公问过，但无人回复。结果到发布计划评审时才发现原来不用修改。</p>


<p class="edui-filter-align-left">数据订正时需要签约中心关闭签约入口。但零散入口较多，没办法关全面，最后修改了发布计划，没关闭渠道。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p class="edui-filter-align-left"><strong>人员问题</strong></p>


<p class="edui-filter-align-left">张小彬接口联调没有问题，很积极。 但对业务不熟悉，后面有点支持不过来了。（特别是涉及到资金流水落地的）</p>


<p class="edui-filter-align-left">新人，发起充值金额很高，每次都去查校验码，影响进度。</p>


<p class="edui-filter-align-left">SIT的脚本什么时候导入？上了SIT，开发没有通知、 测试也不知道SIT脚本是由他们来导入的。</p>


<p class="edui-filter-align-left">SIT头两天一直是走settlecore，一直没人处理。导致SIT测试时间太短。开发说没人找他，测试说开发没响应。（沟通问题，已找当事人） </p>


<p class="edui-filter-align-left">新人，做掉单老是不成功 ，原因是流水状态改成UN ， 不能改成FA， 否则掉单不会触发。（很囧）</p>


<p class="edui-filter-align-left">预发布确认的列表仅发给了 PD ， 没有PM和开发同学 。</p>


<p class="edui-filter-align-left">做预发布/发布支付分流，要邮件给PD该流程没有固化下来，很多开发是问别人才知道的。</p>


<p class="edui-filter-align-left">预约掉单查询需结算配合，该流程没有固话下来，很多开发是问别人才知道。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p class="edui-filter-align-left"><strong>计划问题</strong></p>


<p class="edui-filter-align-left">充退人员很晚才进入项目。</p>


<p class="edui-filter-align-left">数据订正的渠道路由人员介入时间太晚。</p>


<p class="edui-filter-align-left">金融交换的脚本没跟着升级包。结果上了SIT之后测不通才发现有问题。临时找子龙，做的升级包数据库变更。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p class="edui-filter-align-left"><strong>银行问题</strong></p>


<p class="edui-filter-align-left">“银行卡测试超限了，找PM重新找银行换卡”。 轻松一句话， 对于技改的项目推动起来还是蛮困难。毕竟技改是我们发起，银行那边不是放在最高优先级。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>感想：</p>


<p class="edui-filter-align-left">1. 组织大了，部门间配合的效率越来越依赖于接口人的响应速度。 </p>


<p class="edui-filter-align-left">2. 都说要做平台，但平台建起来，平台就成了黑盒， 负责平台维护的人就成了最忙的人，特别是在没有平台使用手册的情况下。</p>


<p class="edui-filter-align-left">3. 新人（外包）在项目中需要辅导却苦逼地自我摸索；老人（自有员工）忙于应付各种评估、评审， 没时间辅导却要对质量负责； PM不懂技术细节干着急还要为进度买单。 每个人都有压力，但压力的源头在哪里？</p>


<p class="edui-filter-align-left">4. 既然做核心，先要确保稳定，哪怕是测试环境。金融也在逐渐成为半个核心， 如何确保核心的配置稳定是个大挑战。几乎每个项目都会出现”谁改了我的配置 “ 这样无可奈何的情况。</p>


<p class="edui-filter-align-left">5. 很多时候我们在测“配置”，而不是在测“代码”。这种工作是不是可以通过各种检查工具去完成？ &nbsp;</p>


<p class="edui-filter-align-left">6. 流程，流程，还是流程。流程可以避免犯错，但当执行者不知道流程的时候，流程就沦为官僚，就成了效率的最大杀手。 </p>


<p class="edui-filter-align-left">7. 我们需要慢下来。 不是指通过各种推和挡来降低需求响应速度，而是要减少隐形沟通成本、优化研发工具和流程来提高效率， 让团队成员压力降下来、进而慢下来。</p>


<p class="edui-filter-align-left">8. 对PM的要求会越来越高， 所有活动计划要提前半个月制定，严格控制变更，尽量减少变更引发的沟通混乱。 </p>


<p>&nbsp;</p>


<p>后续可以做的改进：</p>


<p class="edui-filter-align-left">1. 增加培训： 升级包流程（如何申请代码合并、何时要写发布计划等）+ 迁移流程（如何排查环境问题、如何检查金融交换是否切换完成等）</p>


<p class="edui-filter-align-left">2. 整理渠道迁移的项目管理checklist，包括前期与银行协商测试环境、项目安排中涉及到金融交换、渠道路由的人员安排、预发布结算人员、运维人员的配合等。增加计划性、减少变更成本 、培养默契。 </p>


<p class="edui-filter-align-left">3. 充退流程的梳理、 充退常见问题排查过程整理；（正好后续续程颢会来学习充退，过程中可以产出一些文档）</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>


<p><strong> </strong></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[充满挑战的团队管理]]></title>
    <link href="http://yokowinds.github.io/blog/2012/10/21/40040083292/"/>
    <updated>2012-10-21T22:36:00+08:00</updated>
    <id>http://yokowinds.github.io/blog/2012/10/21/40040083292</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>团队情况是：</p>


<p>开发团队能力不够</p>


<p>测试团队不配合</p>


<p>PM没有对员工的考核权利</p>


<p>PM与M同时在指派任务（未充分授权）</p>


<p>PM的名声不好</p>


<p>并发的项目/升级包太多</p>


<p>公司平台越来越多，官僚化</p>


<p>各种title高帽子很多，开始推诿责任</p>


<p>开发对流程的认识不清晰，各种流程没有很好地贴合业务；</p>


<p>一件事情多人配合，效率逐渐降低。很多时候是在等待</p>


<p>团队氛围懒懒散散，没有技术追求和精益求精的态度</p>


<p>开发觉得工作内容既没挑战加班又多，自己的成果不受尊重</p>


<p>人与人之间氛围冷冰冰，有几个各自为政的小团队</p>


<p>主管太强势，导致团队对主管不信任、甚至懒得跟他沟通</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>先记录下来， 目前正在做一些改变，等年末的时候看看有无改观。</p>


<p>&nbsp;</p>


<p>&nbsp;</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
